<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="abc_action_bar_home_description">Naviger hjem</string>
    <string name="abc_action_bar_home_description_format">%1$s, %2$s</string>
    <string name="abc_action_bar_home_subtitle_description_format">%1$s, %2$s, %3$s</string>
    <string name="abc_action_bar_up_description">Naviger op</string>
    <string name="abc_action_menu_overflow_description">Flere muligheder</string>
    <string name="abc_action_mode_done">Luk</string>
    <string name="abc_activity_chooser_view_see_all">Se alle</string>
    <string name="abc_activitychooserview_choose_application">Vælg en app</string>
    <string name="abc_searchview_description_clear">Ryd forespørgslen</string>
    <string name="abc_searchview_description_query">Søgeforespørgsel</string>
    <string name="abc_searchview_description_search">Søg</string>
    <string name="abc_searchview_description_submit">Indsend forespørgslen</string>
    <string name="abc_searchview_description_voice">Stemmesøgning</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with">Del med</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with_application">Del med %s</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_button">Aktivér</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_text">Du skal aktivere Google Play-tjenester, for at %1$s kan fungere.</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_title">Aktivér Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_install_button">Hent Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text_phone">Du skal installere Google-tjenester, hvis %1$s skal kunne køre på din telefon.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text_tablet">Du skal installere Google-tjenester, hvis %1$s skal kunne køre på din tablet.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_title">Hent Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_notification_ticker">Fejl i Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_unknown_issue">%1$s har problemer med Google Play-tjenester. Hvis problemet fortsætter, kan du kontakte udvikleren for at få hjælp.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_text">%1$s er afhængig af Google Play-tjenester, som ikke understøttes af din enhed. Kontakt producenten for at få hjælp.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_title">Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_update_button">Opdater</string>
    <string name="common_google_play_services_update_text">%1$s kan ikke køre, medmindre du opdaterer Google Play-tjenester.</string>
    <string name="common_google_play_services_update_title">Opdater Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_text">%1$s kan ikke køre uden Google Play-tjenester, som i øjeblikket opdateres.</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_title">Google Play-tjenester opdateres</string>
    <string name="common_google_play_services_wear_update_text">Du skal bruge en ny version af Google Play-tjenester. Opdateringen gennemføres automatisk om et øjeblik.</string>
    <string name="common_open_on_phone">Åbn på telefonen</string>
    <string name="common_signin_button_text">Log ind</string>
    <string name="common_signin_button_text_long">Log ind med Google</string>
    <string name="abandon">"Forlad
parti"</string>
    <string name="accept">Acceptér</string>
    <string name="accept_resign">Acceptér at opgive</string>
    <string name="achievements">Resultater</string>
    <string name="advanced">Avanceret:</string>
    <string name="already_offered_draw">Du er allerede kommet med et tilbud i denne runde, og det blev afvist.</string>
    <string name="also_available">Findes også ...</string>
    <string name="analyse">Analyse</string>
    <string name="analyse_help">\"Analyse\" foretager en mere detaljeret gennemgang end et tip og viser dig de træk, som spillet overvejer, mens det arbejder.</string>
    <string name="app_name_free">Chess Free</string>
    <string name="app_name_paid">Chess</string>
    <string name="back">TILBAGE</string>
    <string name="board_selection">Bræt:</string>
    <string name="cancel">Annuller</string>
    <string name="castling_body">"Det seneste træk, CPU'en foretog, kaldes \"Rokade\". Læs afsnittet om regler for at få mere at vide."</string>
    <string name="castling_title">\"Rokade\"</string>
    <string name="casual_body">"Du har valgt spiltypen \"Normal\". I denne spiltype har du adgang til Fortryd træk, Tip, Analyse, Instruktør, Handicap til hvid, \"Vis CPU's overvejelser\" og \"Vis truede brikker\", så du kan forbedre dit spil."</string>
    <string name="casual_only">Kun normalt spil:</string>
    <string name="casual_only2">(Kun normalt spil)</string>
    <string name="check">Skak!</string>
    <string name="check_mate">Skakmat!</string>
    <string name="checkbox_aids">Vis lovlige &amp; seneste træk</string>
    <string name="checkbox_confirm">Bekræfte træk (Pro)</string>
    <string name="checkbox_coords">Vis koordinater</string>
    <string name="checkbox_cpu_offers">Tillad opgivelse/remis fra CPU</string>
    <string name="checkbox_cpu_offers_explain">Når dette er valgt, kan CPU-spilleren tilbyde remis eller opgive et spil.</string>
    <string name="checkbox_expanded">Lang trækangivelse</string>
    <string name="checkbox_flip">Skift bræt spiller-mod-spiller</string>
    <string name="checkbox_hidegpg">Skjul \"Google Play Games\"</string>
    <string name="checkbox_hideundo">Gem knappen \"Fortryd\"</string>
    <string name="checkbox_infobar">Skjul statuslinjen</string>
    <string name="checkbox_replace_hint">Erstat Tip med Analyse</string>
    <string name="checkbox_screenalwayson">Skærmbillede altid aktivt</string>
    <string name="checkbox_sfx">Lyd slået til</string>
    <string name="checkbox_thinking">Vis CPU-overvejelser</string>
    <string name="checkbox_threat">Vis truede brikker</string>
    <string name="checkbox_timer">Vis altid tidtagere</string>
    <string name="checkbox_transitions">Skærm-overgange</string>
    <string name="chess_program"><b>VORES SKAKPROGRAM:</b>"

Vores skakprogram er baseret på vores Treebeard-skakkomponent, som du kan læse mere om på http://www.aifactory.co.uk/newsletter/2005_02_treebeard_chess.htm og som er givet i licens til Microsoft til brug i deres produkter. Denne skakkomponent anvender teknikker, der ikke findes i de fleste andre skakprogrammer, men som gør det muligt at spille i en mere menneskelig stil. I modsætning til konventionelle programmer søger den ikke i millionvis af positioner, men bruger i stedet en sandsynlighedsfokuseret søgning til at undersøge færre positioner mere detaljeret. Dette program deler teknologi med det japanske skakprogram \"Shotest\", der to gange er blevet vurderet tredjebedst i verden.

"</string>
    <string name="confirm">Bekræfte</string>
    <string name="continue_message">Fortsæt...</string>
    <string name="corrupt_file">Din spilfil var desværre beskadiget, så et nyt spil startes i stedet.</string>
    <string name="cpu">Din modstander</string>
    <string name="cpu_1">Cpu (1)</string>
    <string name="cpu_10">Cpu (10)</string>
    <string name="cpu_11">Cpu (11)</string>
    <string name="cpu_12">Cpu (12)</string>
    <string name="cpu_2">Cpu (2)</string>
    <string name="cpu_3">Cpu (3)</string>
    <string name="cpu_4">Cpu (4)</string>
    <string name="cpu_5">Cpu (5)</string>
    <string name="cpu_6">Cpu (6)</string>
    <string name="cpu_7">Cpu (7)</string>
    <string name="cpu_8">Cpu (8)</string>
    <string name="cpu_9">Cpu (9)</string>
    <string name="cpu_p">Cpu P</string>
    <string name="cpu_short">Cpu</string>
    <string name="crosspromBackgammon" />
    <string name="crosspromMoveit">Elegant, originalt og splinternyt blokspil = et spil, du bare må downloade!</string>
    <string name="decline">Afvis</string>
    <string name="decline_resign">Spil videre</string>
    <string name="delete">Slet</string>
    <string name="delete_question">Er du sikker på, du vil slette det gemte spil?</string>
    <string name="difficulty">"Sværhed
(P,1→12) :"</string>
    <string name="dont_show_again">Vis ikke dette igen</string>
    <string name="dontshowagain">Visikke dette igen</string>
    <string name="download_now">Download nu!</string>
    <string name="draw">Remis!</string>
    <string name="draw_50move">(50 træk uden brikker er slået eller en bonde er flyttet)</string>
    <string name="draw_agreed">Remis aftalt!</string>
    <string name="draw_agreed_">Spillere blev enige om remis</string>
    <string name="draw_lackofpieces">(Det er ikke muligt at vinde med de tilbageværende brikker)</string>
    <string name="draw_offered">Vil du indgå aftale om en remis?</string>
    <string name="draw_offered_p1">Spiller 1 vil gerne tilbyde dig en remis. Accepterer du?</string>
    <string name="draw_offered_p2">Spiller 2 vil gerne tilbyde dig en remis. Accepterer du?</string>
    <string name="draw_rejected">Jeg vil stadig gerne spille lidt videre.</string>
    <string name="draw_rejected_first">Jeg vil gerne spille lidt videre.</string>
    <string name="draw_rejected_p1">Spiller 1 vil gerne spille videre.</string>
    <string name="draw_rejected_p2">Spiller 2 vil gerne spille videre.</string>
    <string name="draw_repeated">(Gentagne træk)</string>
    <string name="draw_stalemate">(Den aktuelle spiller har ikke noget lovligt træk og er ikke i skak)</string>
    <string name="elo_help"><b>ELO-placering:</b>"

I spiltypen \"Pro\" beregner spillet din ELO-placering, når du har gennemført 5 spil. Bemærk, at vi benytter FIDE-udgaven af ELO, som giver en god ELO-placering internt i vores app. Hvert CPU-niveau i spillet har sit eget placeringsniveau. Vi har fastsat CPU-niveau 12 til FIDE ELO-2100 (men den kan være højere) og niveau 1 til 423.

Bemærk også, at det ikke svarer præcist til den ELO-placering, der anvendes i virkelige turneringer. Det skyldes:

1. FIDE ELO og USCF beregner normalt ELO-placeringer ud fra kontrollerede spil med tidstagning, men Chess Free har en mindre streng kontrol, hvor brugeren kan bruge så lang tid, man ønsker. Derfor kan den placering, du bliver tildelt, være højere end i en virkelig turnering.

2. Computerens ELO stemmer ikke altid overens med den virkelige ELO-placering, og derfor vil nogle spillere opleve, at programmet er sværere end angivet, og andre vil opleve det som lettere. Det skyldes computerens indflydelse. Personer, der ofte spiller computerskak, kan finde huller i den kunstige intelligens, som de kan udnytte og opnå et bedre resultat.

3. FIDE, USCF og andre ELO-vurderingsskalaer baseres på forskellige standarder, og forskellen mellem f.eks. USCF og FIDE kan være op til 100 ELO-point.

4. Der vil også være forskel på niveauerne på forskellige enheder. De lette niveauer vil være det samme på alle enheder, men for enkelte træk i de svære niveauer vil hurtige enheder spille bedst.

Dette ELO-system registrerer præcist ændringer i FIDE ELO-placeringen i app'en, så du kan følge de relative ændringer i din styrke. Det giver mulighed for at udvikle dit spil og vurdere, hvor godt du spiller.

(Bemærk: I \"Normal\" spiltype anvendes ikke ELO-pointsystemet men et enklere optællingssystem baseret på dine resultater i forhold til alle niveauer.)"</string>
    <string name="enpassant_body">"Det seneste træk, CPU'en foretog, kaldes \"En passant\". Læs afsnittet om regler for at få mere at vide."</string>
    <string name="enpassant_title">\"En passant\"-angreb</string>
    <string name="export_pgn">Eksportér PGN...</string>
    <string name="export_pgn2">Eksportér PGN</string>
    <string name="exportpgn_text">Indtast et navn for denne PGN:</string>
    <string name="exportpgn_text2">(PGN bliver også kopieret til udklipsholderen)</string>
    <string name="finish_game">Afslut spil</string>
    <string name="gameTimer">Tidtager:</string>
    <string name="game_in_progress">Spillet er i gang...</string>
    <string name="game_over">Spillet er forbi!</string>
    <string name="game_timer">"Spilletid
(minutter):"</string>
    <string name="games_by_third_party">Anbefalede spil fra vores partnere:</string>
    <string name="google1">Log ind med Google, og del dine spilleresultater med dine venner</string>
    <string name="google2">Du er logget ind med Google</string>
    <string name="handicap">"Handicap
til hvid:"</string>
    <string name="handicap_help">Du har aktiveret Handicap til hvid. Det vil fjerne den valgte brik fra hvid spiller og give sort spiller en fordel.</string>
    <string name="handicap_short">Handicap til hvid:</string>
    <string name="help1">SPILLEREGLER</string>
    <string name="help2">"Skak er en kamp mellem to spillere, som skiftes til at flytte deres skakbrikker, der er henholdsvis hvide og sorte. Brikkerne flyttes enten til et tomt felt eller til et felt, hvor der står en af modstanderens brikker, som derefter tages og fjernes fra brættet. Målet med spillet er at sætte modstanderens konge skakmat, så den ikke kan undslippe. Men det træk kan først foretages efter omhyggeligt at have manøvreret rundt med brikkerne for at kontrollere spillet og vinde materiale og dermed styrke det endelige angreb.

Traditionelt repræsenterer skakbrikkerne forskellige aspekter af et middelalderligt samfund. Nedenfor beskrives, hvordan brikkerne kan flyttes."</string>
    <string name="help3">"De otte bønder symboliserer arbejdere eller soldater. De kan bevæges fremad, ét felt ad gangen. På det første træk kan man også vælge at flytte en bonde to felter fremad. Disse træk fremad kan ikke bruges til at slå modstanderens brikker. I stedet kan bønder angribe og slå brikker fremad og diagonalt, men kan ellers ikke bevæges på den måde. Når en bonde når den anden ende af brættet, kan den udskiftes til en hvilken som helst skakbrik i samme farve, bortset - naturligvis - fra kongen. Det kaldes \"udskiftning\". Normalt udskiftes en bonde med en dronning.

Bonden kan bevæges på én anden måde, efter en regel, der kaldes \"en passant\". Den siger, at et dobbelt træk med bonden kan slås omgående af modstanderen bonde, hvis modstanderens bonde er placeret ved siden af det dobbelte bondetræk efter trækket (5. placering). I praksis betyder det, at modstanderen kan spille det normale angreb, der ville have været tilgængelig, hvis bonden kun var blevet flyttet ét felt. På brættet flytter \"en passant\"-trækket den angribende bonde bag den bonde, der er flyttet to felter frem, og slår og fjerner den derefter."</string>
    <string name="help4">Springerens bevægelser er udsædvanlige; den bevæger sig ikke i en lige linje, men foretager et dobbelttræk, der består af en enkelt lige og en enkelt diagonal bevægelse. Dette L-formede træk kan foregå i en hvilken som helst retning, hvilket betyder, at den har otte mulige træk, når springeren er tæt på midten af brættet. Ligesom en rigtig hest kan springeren også springe over skakbrikker, både i samme eller modsat farve. Hvis springeren starter på et lyst felt, slutter den trækket på et mørkt felt.</string>
    <string name="help5">Løberen kan flyttes diagonalt, et hvilket som helst antal felter. Den kan ikke springe over brikker, sådan som kongen kan.</string>
    <string name="help6">Tårnet kan flyttes et hvilket som helst antal felter, enten vandret eller lodret. Det kan ikke springe over brikker, sådan som kongen kan.</string>
    <string name="help7">Dronningen kan flyttes i et vandret, lodret eller diagonalt mønster, på tværs af et hvilket som helst antal felter, så længe hun ikke bliver blokeret. Dermed kombinerer dronningen de træk, tårnet og løberen kan foretage. Dronningen er en frygtindgydende brik, som ofte vil være en central brik i angrebene.</string>
    <string name="help8">Kongen er det vigtigste mål for din modstander angreb. Når kongen er skakmat, er spillet forbi! Den kan flyttes i alle de mulige otte diagonale og vandrette retninger, men kun ét felt ad gangen. Kongen har også et specielt træk, der kaldes en \"rokade\", hvor den kan flyttes to felter mod højre eller venstre, hvorefter tårnet springer over den til feltet på den anden side af kongen.</string>
    <string name="help9">"Det er kun lovligt, når kongen og tårnet ikke er blevet flyttet før, ingen af felterne mellem tårnet og kongen er blokerede, kongen ikke er i skak (under angreb) og ingen af de felter, kongen passerer, er under angreb af modstanderens brikker. Kongen skal beskyttes, men kan også blive en stærk brik i angrebet. I slutspillet udgør den en frygtindgydende angrebsbrik mod modstanderens bønder. I enkle matslutspil udgør den en del af matangrebet.

Når kongen angribes direkte af en modstander brik, siger man, at kongen er \"i skak\". Hvis kongen er i skak, skal den omgående sikres.

Det kan gøres på tre forskellige måder:

1. Kongen kan flyttes til et felt, der ikke er under angreb af en af modstanderens brikker.

2. Den skakbrik, der angriber kongen, kan slås.

3. En skakbrik kan flyttes ind mellem kongen og modstanderens brik, så den blokeres.

Hvis kongen er i skak og ikke kan komme væk, siger man, at kongen er \"skakmat\", og spillet er tabt."</string>
    <string name="helpmain1">SÅDAN SPILLER DU</string>
    <string name="helpmain2">"(Rul ned for at se reglerne for skak)

Før du begynder et spil, får du vist skærmbilledet Indstillinger for parti. Herfra kan du vælge, hvilken side du vil spille fra (eller om det skal skifte for hvert nyt spil), CPU-sværhedsgrad (1 for begyndere og 12 for eksperter), handicap for hvid (en hvid skakbrik fjernes, så sort får en fordel) og tidsparametrene for spillet.

Der er to elementer i tidsindstillingerne:

SPILLETID angiver den indledende tid, hver af spillerne får, før partiet. Tiden tæller ned, mens en spiller overvejer sit træk, og spilleren taber partiet med det samme, hvis tiden når nul.

TRÆKTID er den bonustid, en spiller får efter at have foretaget et træk.

Når et spil er startet, bruges den berøringsfølsomme skærm eller kontrollen/joysticket på telefonen til at vælge og flytte brikkerne. Du flytter en skakbrik ved først at vælge den og derefter vælge et lovligt felt, den skal flyttes til.

Du kan bruge knappen Fortryd til at gå så mange træk tilbage, du vil.

Spillernavne, tidtagning, slåede brikker og SKAK-meddelelser vises oven over og under brættet. Når CPU'en overvejer et træk, vises der en animation øverst til højre. Bemærk, at jo højere CPU-sværhedsgraden er, jo længere bliver overvejelsestiden. Hvis tidtagerne er aktive, vil CPU'en om nødvendigt forkorte sin overvejelsestid.

Under spillet kan du trykke på knappen MENU på telefonen for at få adgang til to nyttige funktioner. TIP beder CPU'en om at vurdere din aktuelle situation og forslå et træk. GENNEMSE SPIL viser dig et skærmbillede med en liste over træk, hvor dukan se alle de træk, der er spillet frem til det aktuelle tidspunkt. Du kan rulle gennem listen over træk, og hvis du vælger et træk, springer du til det pågældende sted. Du kan også bruge navigationsknapperne til venstre til at bladre gennem trækkene ét ad gangen, eller til at springe til start og slut i historikken.

GEM &amp; AFSLUT kan du altid vælge under knappen MENU - så gemmes de fremskridt, du har gjort, eller de indstillinger, du har foretaget, og du forlader spillet.

"<b>STATISTIKKER:</b>"

Spillet sporer dine vundne/tabte/uafgjorte spil i forhold til hvert CPU-niveau. Disse oplysninger kan du få vist via menuskærmbilledet med titlen. Den rating, der vises nederst til venstre på statistiksiden, er en akkumuleret rating, der beregnes ud fra alle dine spil (bemærk, at det ikke er en ELO-rating). Du får 1 point for vundne kampe og 0,5 point for uafgjorte (remis). Bemærk, at spil med handicap ikke tæller med i disse statistikker.

"<b>VORES SKAKPROGRAM:</b>"

Vores skakprogram er baseret på vores Treebeard-skakkomponent, som du kan læse mere om på http://www.aifactory.co.uk/newsletter/2005_02_treebeard_chess.htm og som er givet i licens til Microsoft til brug i deres produkter. Denne skakkomponent anvender teknikker, der ikke findes i de fleste andre skakprogrammer, men som gør det muligt at spille i en mere menneskelig stil. I modsætning til konventionelle programmer søger den ikke i millionvis af positioner, men bruger i stedet en sandsynlighedsfokuseret søgning til at undersøge færre positioner mere detaljeret. Dette program deler teknologi med det japanske skakprogram \"Shotest\", der to gange er blevet vurderet tredjebedst i verden.

"<b>HEYZAP:</b>"

Dette spil understøtter nu Heyzap-spilnetværket, der giver dig mulighed for at registrere det på Twitter eller Facebook, når du vinder et spil. Med Heyzap kan du se, hvilke spil dine venner spiller, og du kan registrere dine egne bedrifter (emblemer) og udveksle tips.

"</string>
    <string name="hint">Tip</string>
    <string name="leaderboards">Pointtavler</string>
    <string name="leaving_game">"Hvis du forlader spillet, mister du alle de fremskridt, der ikke er gemt.

Tryk på Annuller, og gå til menuen for at gemme eller eksportere til PGN først."</string>
    <string name="load">Indlæs</string>
    <string name="loadgame_title">Indlæs spil</string>
    <string name="loadsavedgame">"Indlæs
gemt spil"</string>
    <string name="log_as_draw">"Remis
parti"</string>
    <string name="mail_body">"Prøv det fantastiske gratis skakspil!

http://market.android.com/details?id=uk.co.aifactory.chessfree
"</string>
    <string name="mail_body_no_link">Tjek Androidspillet \"Chess Free\" fra AI Factory Limited!</string>
    <string name="mail_prompt">Vælg en applikation:</string>
    <string name="mail_subject">Prøv dette Android-spil!</string>
    <string name="main_menu">Hovedmenu</string>
    <string name="main_menu_2">Hovedmenu</string>
    <string name="match_settings">INDSTILLINGER FOR PARTI</string>
    <string name="menu_button_end_of_game">→</string>
    <string name="menu_text">Menu</string>
    <string name="menu_text_large">MENU</string>
    <string name="more">Mere</string>
    <string name="more_games">Flere spil</string>
    <string name="move_timer">"Træktid
(sekunder):"</string>
    <string name="new_feature">Ny funktion!</string>
    <string name="new_feature_1">"Ny funktion:

Nu kan du vælge, hvordan brikkerne vises på brættet ved spil med to spillere. Der findes fire forskellige tilstande under indstillingerne.
"</string>
    <string name="new_game">Nyt spil</string>
    <string name="no">Nej</string>
    <string name="noTimers">Ingen tidtagere</string>
    <string name="nosavedgames">Der er ingen gemte spil...</string>
    <string name="nothanks">Nej tak</string>
    <string name="off">Fra</string>
    <string name="offer_draw">Tilbyd remis</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="on">Til</string>
    <string name="overwrite">"Vil du overskrive den eksisterende fil:
"</string>
    <string name="piece_selection">Brik:</string>
    <string name="piecesindanger_help">\"Vis truede brikker\" viser en rød markering under alle de brikker, som din modstander uden risiko kan tage. Funktionen hjælper dig til at lære at undgå fejl.</string>
    <string name="play">SPIL!</string>
    <string name="play_again">Spil igen</string>
    <string name="play_as">Spil som:</string>
    <string name="play_mode">Spiltype:</string>
    <string name="play_to">Spil til:</string>
    <string name="player">Dig</string>
    <string name="player1">Spiller 1</string>
    <string name="player1_resigns">Spiller 1 har givet op</string>
    <string name="player1_wins">Spiller 1 vandt!</string>
    <string name="player2">Spiller 2</string>
    <string name="player2_resigns">Spiller 2 har givet op</string>
    <string name="player2_wins">Spiller 2 vandt!</string>
    <string name="practice_help">.</string>
    <string name="pro_body">Du har valgt spiltypen \"Pro\". I denne spiltype er alle hjælpefunktioner deaktiveret, du kan ikke forlade et spil uden at opgive, og statistik logges separat.</string>
    <string name="promote">Vælg en brik, der skal udskiftes til:</string>
    <string name="proswitch_body">Du spiller i øjeblikket spiltypen \"Pro\", hvor al hjælp er deaktiveret (f.eks. Fortryd). Pro skakspil bliver registreret separat i statistikken og kan ikke forlades.</string>
    <string name="rate">Vurdering</string>
    <string name="rate_body">"Kan du godt lide at spille Chess Free?
Vurdér det."</string>
    <string name="rating_casual_help">I spiltypen Normal placeres du efter den sammenlagte pointscore baseret på dine resultater på alle niveauer.</string>
    <string name="rating_pro_help">I spiltypen Pro får du en ELO-placering efter FIDE-systemet (når du har spillet 5 Pro spil). Bemærk, at placeringen kan afvige fra de almindelige FIDE-placeringer. En nærmere beskrivelse findes sidst i afsnittet \"Skakregler\".</string>
    <string name="recommend">"Anbefal
til en ven"</string>
    <string name="recommend_warning">Du forlader nu midlertidigt spillet for at sende en anbefaling ved hjælp af dit foretrukne meddelelsesprogram.</string>
    <string name="recordgame">Registrer spil</string>
    <string name="reset">Nulstil statistikker</string>
    <string name="reset_question">Er du sikker på, du vil nulstille dine statistikker?</string>
    <string name="reset_question_gpg">Er du sikker på, at du vil nulstille hele din statistik? Du nulstiller samtidig din offentlige statistik og din stilling på pointtavlen, hvis du bruger funktionerne i \"Google Play Games\".</string>
    <string name="resign">opgiver</string>
    <string name="resign_cap">Opgiv</string>
    <string name="resign_confirm">Er du sikker på, du vil opgive dette spil?</string>
    <string name="resign_match">"Opgiv
parti"</string>
    <string name="resign_offered">Jeg vil gerne give op. Vil du spille videre?</string>
    <string name="resigns">opgiver</string>
    <string name="review_game">Gennemse spil</string>
    <string name="review_help">På denne skærm kan du gennemgå det aktuelle spil fra start til slut. Når du klikker på et træk på listen, går du tilbage til det sted i spillet. Du kan også bruge piletasterne til at navigere.</string>
    <string name="rules">Spilleregler</string>
    <string name="rules_of_chess">"Skak
regler"</string>
    <string name="rules_of_chess2">Skakregler</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string name="save_and_quit">Gem &amp; afslut</string>
    <string name="save_pgn_success1">"gemt på ekstern lagerenhed, mappen:

"</string>
    <string name="save_pgn_success2">"

PGN er også kopieret til udskriftsholderen..."</string>
    <string name="save_success">"Spillet er gemt...

Disse kan indlæses fra hovedmenuen."</string>
    <string name="saveas">Gem spil...</string>
    <string name="saveas_text">Indtast et navn for dit gemte spil:</string>
    <string name="screen_warning">"** ADVARSEL **

Skærmbilledet er sat til \"Altid aktivt\" i dette spil.

Det kan dræne dit batteri mere end sædvanligt."</string>
    <string name="sd_load_fail">Det lykkedes ikke at gemme på ekstern lagerenhed. Hvis du har et SD-kort, skal du sikre dig, at det ikke er monteret til brug på computeren.</string>
    <string name="selectagame">Vælg et spil ovenfor...</string>
    <string name="settings">Indstillinger</string>
    <string name="settings1">SPILINDSTILLINGER</string>
    <string name="sfx_off">Lyd slået fra</string>
    <string name="showcputhinking_help">"\"Vis CPU'ens overvejelser\" fremhæver det træk, som CPU'en anser for bedst, mens den overvejer trækket. Du kan følge CPU'ens analyse af spillets aktuelle stilling."</string>
    <string name="signin_body">Du skal være logget ind på din Google konto for at bruge funktionen. Når du er logget ind, kan du dele dine spilleresultater med dine venner!</string>
    <string name="signout">"Log ud
af Google"</string>
    <string name="single_player">Til én spiller</string>
    <string name="skip">Spring over</string>
    <string name="splat_confirm">Er du sikker på, du vil forlade dette parti? Dine fremskridt bliver ikke gemt.</string>
    <string name="stale_mate">Pat...</string>
    <string name="start">SPIL</string>
    <string name="stats">Statistikker</string>
    <string name="stats_already_logged">Der er allerede gemt statistik for dette spil, så spillet tæller ikke med i din statistik, når du afslutter det.</string>
    <string name="stats_col1">Sværhed</string>
    <string name="stats_col2">Vundne</string>
    <string name="stats_col3">Remis</string>
    <string name="stats_col4">Tabte</string>
    <string name="stats_col5">Vundne %</string>
    <string name="stats_title">Statistikker mod CPU</string>
    <string name="swap_sides">Skift side</string>
    <string name="swap_sides_confirm">Er du sikker på, at du vil bytte side? Du får kontrol over din modstanders brikker, og din modstander får kontrol over dine, men stillingen i spillet vil forblive uændret.</string>
    <string name="swap_sides_result">Der bliver ikke registreret nogen statistik for spillet, og det vil ikke tælle i forhold til resultater eller pointtavler.</string>
    <string name="switch_casual">"Skift til
\"Normal\" spiltype"</string>
    <string name="tap_for_more_info">Tryk på spillet for at downloade det gratis!</string>
    <string name="tap_to_continue">Tryk på brættet for at fortsætte...</string>
    <string name="timer_expired">Tiden er udløbet!</string>
    <string name="timer_help">\"Spilletid\" er den samlede tid du har til alle træk. \"Træktid\" er en tidsbonus, der lægges til efter hvert træk, du foretager.</string>
    <string name="timers_active">Tidtagere aktive:</string>
    <string name="title1">Vælg en indstilling for at begynde:</string>
    <string name="tried">Har du prøvet spillet?</string>
    <string name="tutor">Instruktør:</string>
    <string name="tutor_body">Instruktøren hjælper dig med at lære spillet ved at foreslå en brik, du kan flytte. Du får tip til at udnytte spillets stilling og undgå fejl. Du kan vælge at spille en anden brik end den, du har fået foreslået.</string>
    <string name="tutor_level_0">"Niveau:
Auto-"</string>
    <string name="tutor_level_1">"Niveau:
1/8"</string>
    <string name="tutor_level_2">"Niveau:
2/8"</string>
    <string name="tutor_level_3">"Niveau:
3/8"</string>
    <string name="tutor_level_4">"Niveau:
4/8"</string>
    <string name="tutor_level_5">"Niveau:
5/8"</string>
    <string name="tutor_level_6">"Niveau:
6/8"</string>
    <string name="tutor_level_7">"Niveau:
7/8"</string>
    <string name="tutor_level_8">"Niveau:
8/8"</string>
    <string name="tutor_title">Instruktør</string>
    <string name="tutorlevel_help">Instruktørens niveau bestemmer, hvor længe Instruktøren overvejer sit træk, og dermed spillets niveau. \"Auto\" vælger niveau ud fra den CPU-sværhedsgrad, du spiller med.</string>
    <string name="two_player">Til to spillere</string>
    <string name="twoplayermode">"Brikvisning ved
to spillere:"</string>
    <string name="twoplayerpieces_help">Med indstillingen vælger du, hvordan brikkerne skal vises i et spil med to spillere.</string>
    <string name="undo_hint">"Tip

Brug knappen \"Fortryd\" til at fjerne markeringen af en valgt brik og til at spole spillet tilbage."</string>
    <string name="undo_last_move">Fortryd seneste træk</string>
    <string name="undo_text">Undo</string>
    <string name="upgrade">Opgradér til Chess</string>
    <string name="user_offer_draw_confirm">Er du sikker på, at du vil tilbyde din modstander en remis?</string>
    <string name="view_all">Vis alle spil</string>
    <string name="view_board">Se bræt</string>
    <string name="vsCPU">mod CPU-niveau</string>
    <string name="vsPlayer">To spillere</string>
    <string name="win">vinder!</string>
    <string name="win_rate">Vundne %:</string>
    <string name="wins">vinder!</string>
    <string name="yes">Ja</string>
    <string name="you_resign">Du har givet op</string>
    <string name="you_win">Du har vundet!</string>
    <string name="you_win_short">Du har vundet!</string>
    <string name="your_elo">ELO-placering:</string>
    <string name="your_opponent_resigns">Din modstander har givet op</string>
    <string name="your_opponent_resigns_short">Modstander har givet op</string>
    <string name="your_opponent_wins">Din modstander har vundet!</string>
    <string name="your_rating">Din rating:</string>
    <string name="your_score">Dine point:</string>
</resources>
