<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="abc_action_bar_home_description">Navigeren naar startpositie</string>
    <string name="abc_action_bar_home_description_format">%1$s, %2$s</string>
    <string name="abc_action_bar_home_subtitle_description_format">%1$s, %2$s, %3$s</string>
    <string name="abc_action_bar_up_description">Omhoog navigeren</string>
    <string name="abc_action_menu_overflow_description">Meer opties</string>
    <string name="abc_action_mode_done">Gereed</string>
    <string name="abc_activity_chooser_view_see_all">Alles weergeven</string>
    <string name="abc_activitychooserview_choose_application">Een app selecteren</string>
    <string name="abc_searchview_description_clear">Zoekopdracht wissen</string>
    <string name="abc_searchview_description_query">Zoekopdracht</string>
    <string name="abc_searchview_description_search">Zoeken</string>
    <string name="abc_searchview_description_submit">Zoekopdracht verzenden</string>
    <string name="abc_searchview_description_voice">Gesproken zoekopdracht</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with">Delen met</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with_application">Delen met %s</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_button">Inschakelen</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_text">%1$s werkt niet, tenzij je Google Play-services inschakelt.</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_title">Google Play-services inschakelen</string>
    <string name="common_google_play_services_install_button">Google Play-services ophalen</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text_phone">%1$s kan niet worden uitgevoerd zonder Google Play-services, die ontbreken op je telefoon.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text_tablet">%1$s kan niet worden uitgevoerd zonder Google Play-services, die ontbreken op je tablet.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_title">Google Play-services ophalen</string>
    <string name="common_google_play_services_notification_ticker">Fout met Google Play-services</string>
    <string name="common_google_play_services_unknown_issue">%1$s ondervindt problemen met Google Play-services. Als het probleem aanhoudt, neem je contact op met de ontwikkelaar voor ondersteuning.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_text">%1$s werkt met Google Play-services. Dit wordt niet ondersteund door je apparaat. Neem contact op met de fabrikant voor ondersteuning.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_title">Google Play-services</string>
    <string name="common_google_play_services_update_button">Updaten</string>
    <string name="common_google_play_services_update_text">%1$s kan niet worden uitgevoerd, tenzij je Google Play-services updatet.</string>
    <string name="common_google_play_services_update_title">Google Play-services updaten</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_text">%1$s kan niet worden uitgevoerd zonder Google Play-services, die momenteel worden geüpdatet.</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_title">Google Play-services worden geüpdatet</string>
    <string name="common_google_play_services_wear_update_text">Er is een nieuwe versie van Google Play-services vereist. De update wordt binnenkort automatisch uitgevoerd.</string>
    <string name="common_open_on_phone">Openen op telefoon</string>
    <string name="common_signin_button_text">Inloggen</string>
    <string name="common_signin_button_text_long">Inloggen met Google</string>
    <string name="abandon">"Partij
verlaten"</string>
    <string name="accept">Ja</string>
    <string name="accept_resign">Accepteren</string>
    <string name="achievements">Prestaties</string>
    <string name="advanced">Geavanceerd:</string>
    <string name="already_offered_draw">U hebt tijdens deze beurt al een aanbod gedaan en het werd afgewezen.</string>
    <string name="also_available">Ook beschikbaar...</string>
    <string name="analyse">Analyse</string>
    <string name="analyse_help">Met \"Analyse\" wordt uitgebreider gezocht dan bij een normale hint en krijgt u de zetten te zien die het spel overweegt.</string>
    <string name="app_name_free">Schaken Free</string>
    <string name="app_name_paid">Schaken</string>
    <string name="back">Terug</string>
    <string name="board_selection">Bord:</string>
    <string name="cancel">Annuleren</string>
    <string name="castling_body">De laatste zet die de CPU deed, was een zogenaamde \"rokade\". Lees de sectie met de spelregels voor meer informatie hierover.</string>
    <string name="castling_title">\"Rokade\"</string>
    <string name="casual_body">U hebt gekozen voor de optie \"Oefen\". In deze modus kunt u zetten ongedaan maken en gebruikmaken van Hint, Analyse, de Tutor, Withandicaps, \"Nadenken van CPU\" en \"Toon stukken in gevaar\" om uw spel te verbeteren.</string>
    <string name="casual_only">Alleen in Oefenmodus:</string>
    <string name="casual_only2">(Alleen in Oefenmodus)</string>
    <string name="check">Schaak!</string>
    <string name="check_mate">Schaakmat!</string>
    <string name="checkbox_aids">Geldige &amp; laatste zetten weergeven</string>
    <string name="checkbox_confirm">Bevestigen zet (Pro)</string>
    <string name="checkbox_coords">Coördinaten weergeven</string>
    <string name="checkbox_cpu_offers">Toestaan dat CPU opgeeft/remise aanbiedt</string>
    <string name="checkbox_cpu_offers_explain">Indien geselecteerd, kan de CPU opgeven of een remise aanbieden.</string>
    <string name="checkbox_expanded">Uitgebreide zettennotatie</string>
    <string name="checkbox_flip">PvP-bord omdraaien</string>
    <string name="checkbox_hidegpg">\"Google Play Games\" verbergen</string>
    <string name="checkbox_hideundo">Knop \"Ongedaan maken\" verbergen</string>
    <string name="checkbox_infobar">Statusbalk verbergen</string>
    <string name="checkbox_replace_hint">Vervang Hint met Analyse</string>
    <string name="checkbox_screenalwayson">Scherm altijd aan</string>
    <string name="checkbox_sfx">Geluid aan</string>
    <string name="checkbox_thinking">Nadenken van CPU weergeven</string>
    <string name="checkbox_threat">Toon stukken in gevaar</string>
    <string name="checkbox_timer">Timers altijd weergeven</string>
    <string name="checkbox_transitions">Scherm-overgangen</string>
    <string name="chess_program"><b>ONS SCHAAKPROGRAMMA:</b>"

Ons schaakprogramma is gebaseerd op onze Treebeard-schaakengine, waarover u meer kunt lezen op http://www.aifactory.co.uk/newsletter/2005_02_treebeard_chess.htm en die een licentie van Microsoft heeft voor het gebruik ervan in Microsoft-producten. Deze schaakengine maakt gebruik van technieken die in de meeste schaakprogramma's niet worden toegepast en heeft daardoor een meer menselijke speelstijl. Anders dan conventionele programma's zoekt de engine niet onder miljoenen stellingen, maar voert in plaats daarvan een meer gedetailleerde, op waarschijnlijkheid gebaseerde zoekopdracht uit op minder stellingen. Dit programma deelt zijn technologie met het Japanse schaakprogramma \"Shotest\", dat tweemaal nummer 3 van de wereld is geweest.

"</string>
    <string name="confirm">Bevestigen</string>
    <string name="continue_message">Doorgaan...</string>
    <string name="corrupt_file">Helaas was het bestand van uw spel beschadigd, zodat een nieuw spel in plaats daarvan is gestart.</string>
    <string name="cpu">Uw tegenstander</string>
    <string name="cpu_1">Cpu (1)</string>
    <string name="cpu_10">Cpu (10)</string>
    <string name="cpu_11">Cpu (11)</string>
    <string name="cpu_12">Cpu (12)</string>
    <string name="cpu_2">Cpu (2)</string>
    <string name="cpu_3">Cpu (3)</string>
    <string name="cpu_4">Cpu (4)</string>
    <string name="cpu_5">Cpu (5)</string>
    <string name="cpu_6">Cpu (6)</string>
    <string name="cpu_7">Cpu (7)</string>
    <string name="cpu_8">Cpu (8)</string>
    <string name="cpu_9">Cpu (9)</string>
    <string name="cpu_p">Cpu P</string>
    <string name="cpu_short">CPU</string>
    <string name="crosspromBackgammon">Het eeuwenoude, altijd spannende spel van kunde, strategie en geluk.</string>
    <string name="crosspromMoveit">Een nieuw type blokpuzzel: elegant, origineel en gloednieuw, een essentiële download!</string>
    <string name="decline">Nee</string>
    <string name="decline_resign">Doorgaan</string>
    <string name="delete">Verwijderen</string>
    <string name="delete_question">Wilt u dit opgeslagen spel werkelijk verwijderen?</string>
    <string name="difficulty">"Moeilijkheidsgraad
(P,1→12) :"</string>
    <string name="dont_show_again">Niet opnieuw weergeven</string>
    <string name="dontshowagain">Niet opnieuw weergeven</string>
    <string name="download_now">Nu downloaden!</string>
    <string name="draw">Remise!</string>
    <string name="draw_50move">(50 zetten zonder stukken te slaan of pionnen te verplaatsen)</string>
    <string name="draw_agreed">Remise overeengekomen!</string>
    <string name="draw_agreed_">Spelers komen remise overeen</string>
    <string name="draw_lackofpieces">(Winnen niet mogelijk met resterende stukken)</string>
    <string name="draw_offered">Wilt u een remise overeenkomen?</string>
    <string name="draw_offered_p1">Speler 1 biedt u een remise aan. Stemt u hiermee in?</string>
    <string name="draw_offered_p2">Speler 2biedt u een remise aan. Stemt u hiermee in?</string>
    <string name="draw_rejected">Ik wil nog steeds graag verder spelen.</string>
    <string name="draw_rejected_first">Ik wil graag verder spelen.</string>
    <string name="draw_rejected_p1">Speler 1 wil verder spelen.</string>
    <string name="draw_rejected_p2">Speler 2 wil verder spelen.</string>
    <string name="draw_repeated">(Herhaling van zetten)</string>
    <string name="draw_stalemate">(Huidige speler heeft geen geldige zet en staat nietschaak)</string>
    <string name="elo_help"><b>ELO-ratingsysteem:</b>"

Wanneer u het spel in \"Pro\"-modus speelt, wordt een ELO-rating voor u berekend nadat u 5 partijen hebt gespeeld. Let erop dat deze rating is gebaseerd op de FIDE-versie van de ELO-rating en een goede rating biedt in de app. Elke CPU-moeilijkheidsgraad in het spel heeft een geteste rating. We hebben de CPU-moeilijkheidsgraad 12 ingesteld op FIDE ELO 2100 (maar het kan hoger zijn), met moeilijkheidsgraad 1 op 750.

Let er op dat dit echter niet exact overeen zal komen met de ELO-rating die bij echte toernooien wordt gebruikt, om de volgende redenen:

1. De FIDE ELO en de Amerikaanse schaakfederatie (USCF) berekenen ELO-ratings normaal gesproken op grond van getimede evenementen, maar bij Chess Free is de controle ontspannender en mogen gebruikers zo lang de tijd nemen als zij willen. De rating die u krijgt kan zodoende hoger zijn dan die bij een echt toernooi.

2. De computer-ELO komt niet altijd goed overeen met de menselijke ELO, zodat sommige spelers een programma sterker zullen vinden dan deze zou zijn en andere deze veel zwakker zullen vinden. Dit komt door de computerstijl. Mensen die vaker schaakprogramma's spelen zullen hierin eigenaardigheden vinden die zij kunnen gebruiken om betere resultaten te behalen.

3. De standaarden van de FIDE, USCF en andere ELO-schalen zijn niet hetzelfde, waardoor bijvoorbeeld die van de USCF 100 ELO-punten kan verschillen van die van de FIDE.

4. Er zal enige variatie bestaan in de sterkte op verschillende apparaten. Voor de lagere niveaus zal dit hetzelfde zijn op elk toestel, maar voor een klein aantal zetten op hogere niveaus zal met een sneller apparaat beter kunnen worden gespeeld.

Dit ELO-systeem houdt de veranderingen in de ELO-rating van de FIDE nauwgezet bij in de app, zodat u de relatieve verandering in uw sterkte kunt volgen. Hierdoor kunt u zich ontwikkelen als speler en krijgt u inzicht in hoe goed u het doet.

(Let erop dat het puntensysteem van de \"Oefen\"-modus geen ELO-rating is, maar een eenvoudiger cumulatief puntensysteem op basis van uw resultaten tegen alle niveaus.)"</string>
    <string name="enpassant_body">De laatste zet die de CPU deed, was een zogenaamde \"en-passantzet\". Lees de sectie met de spelregels voor meer informatie hierover.</string>
    <string name="enpassant_title">\"En passant\" slaan</string>
    <string name="export_pgn">PGN exporteren...</string>
    <string name="export_pgn2">PGN exporteren</string>
    <string name="exportpgn_text">Voer een naam in voor deze PGN:</string>
    <string name="exportpgn_text2">(PGN zal ook naar het klembord worden gekopieerd)</string>
    <string name="finish_game">Beëindigen</string>
    <string name="gameTimer">Timer:</string>
    <string name="game_in_progress">Partij is bezig...</string>
    <string name="game_over">Partij is voorbij!</string>
    <string name="game_timer">"Partijtimer
(min.):"</string>
    <string name="games_by_third_party">Game van onze partners aanbevelen:</string>
    <string name="google1">Log in met Google om uw voortgang en prestaties te delen met uw vrienden</string>
    <string name="google2">U bent ingelogd met Google</string>
    <string name="handicap">Withandicap:</string>
    <string name="handicap_help">U hebt een withandicap ingeschakeld. Hiermee wordt het geselecteerde stuk van wit verwijderd, waardoor zwart een voordeel heeft.</string>
    <string name="handicap_short">Withandicap:</string>
    <string name="help1">SPELREGELS</string>
    <string name="help2">"Het schaakspel is een wedstrijd tussen twee spelers die om de beurt hun witte en zwarte stukken verplaatsen. De stukken worden verplaatst naar ofwel een leeg veld ofwel naar een veld dat bezet is door een stuk van de tegenstander, dat vervolgens geslagen wordt en van het bord verwijderd. Het uiteindelijke doel van het spel is om de koning van de tegenstander schaakmat te zetten, zodat de koning niet meer kan ontsnappen. Dit wordt voorafgegaan door zorgvuldig positioneren van de stukken om het bord te beheersen en materiaalsterkte te verkrijgen voor de laatste aanval.

Traditioneel vertegenwoordigen de schaakstukken aspecten van de middeleeuwse samenleving. Hieronder wordt beschreven hoe de stukken worden verplaatst."</string>
    <string name="help3">"De 8 pionnen symboliseren arbeiders of soldaten. Ze worden naar voren verplaatst, met één veld per beurt. Bij de eerste zet vanuit beginpositie kan de pion naar keuze ook met twee velden worden verplaatst. Met deze zetten naar voren kunnen geen andere stukken worden geslagen. In plaats daarvan slaan pionnen stukken in een diagonaal voorwaartse richting, maar ze mogen niet op deze manier naar een leeg veld worden verplaatst. Als een pion de overkant van het bord heeft bereikt, kan hij worden geruild voor ieder ander stuk van de eigen kleur behalve natuurlijk de koning. Dit wordt \"promoveren\" genoemd. Gewoonlijk wordt een pion gepromoveerd tot dame.

De pion heeft één extra zet: de \"en-passantregel\". Volgens deze regel mag een pion die twee velden naar voren is gegaan onmiddellijk worden geslagen door de pion van de tegenstander, indien die pion na de zet naast de pion staat die twee velden is opgeschoven (op de vijfde rij). In de praktijk betekent dit dat de tegenstander de pion kan slaan op dezelfde manier als wanneer de pion maar één veld naar voren was gegaan. Op het bord wordt de pion die slaat achter de pion gezet die twee velden naar voren is gegaan, waarna deze pion wordt verwijderd."</string>
    <string name="help4">De beweging van het paard is ongewoon: het beweegt niet in een rechte lijn, maar maakt een dubbele beweging, met één veld naar voren en één schuine zet. Deze \"L-vormige\" zet kan in iedere richting worden gedaan, wat betekent dat er 8 mogelijke zetten zijn als het paard in de buurt van het midden van het bord staat. Zoals een echt paard kan het schaakpaard over stukken van dezelfde kleur of de kleur van de tegenstander heen springen. Als het paard op een wit veld begint, zal het na zijn zet op een zwart veld staan.</string>
    <string name="help5">De loper kan over een willekeurig aantal velden in diagonale richting bewegen. De loper mag niet zoals het paard over stukken heen springen.</string>
    <string name="help6">De toren kan een willekeurig aantal velden in horizontale of verticale richting bewegen. De toren mag niet zoals het paard over stukken heen springen.</string>
    <string name="help7">De dame kan in een horizontale, verticale of diagonale richting bewegen over een willekeurig aantal velden, zolang ze geen andere stukken tegenkomt. De dame combineert dus de zetten van de toren en de loper. De dame is veruit het sterkste stuk en zal vaak een centrale rol spelen bij aanvallen.</string>
    <string name="help8">De koning is het belangrijkste doelwit van de aanvallen van uw tegenstander. Zodra de koning schaakmat staat, is het spel voorbij! De koning kan in alle acht mogelijke diagonale, verticale en horizontale richtingen bewegen, maar slechts met één veld per beurt. De koning heeft ook een speciale rokadezet, waarbij de koning twee velden naar links of rechts kan bewegen en waarbij de toren over de koning heen springt en het veld aan de andere kant naast de koning inneemt.</string>
    <string name="help9">"Dit mag alleen als met de koning en toren nog niet eerder een zet is gedaan, als geen van de velden tussen de koning en de toren bezet zijn, als de koning niet schaak staat en als geen van de velden die de koning passeert aangevallen worden door vijandelijke stukken. De koning heeft bescherming nodig, maar kan ook een sterk aanvalsstuk zijn. In het eindspel kan de koning een indrukwekkend aanvalsstuk zijn tegen vijandelijke pionnen. In eenvoudige eindspellen die in schaakmat eindigen, zal de koning onderdeel uitmaken van de aanval om de andere koning schaakmat te zetten.

Als de koning rechtstreeks aangevallen wordt door een stuk van de tegenstander, zegt men dat de koning \"schaak\" staat. Als de koning schaak staat, moet een zet worden gedaan waarmee het schaak onmiddellijk wordt opgeheven.

Er zijn 3 manieren om schaak op te heffen:

1. De koning kan worden verplaatst naar een veld dat niet wordt aangevallen door een vijandelijk stuk.

2. Het stuk dat de koning schaak zet, kan worden geslagen.

3. Een stuk kan worden geplaatst tussen de koning en het vijandelijke stuk om het schaak te blokkeren.

Als de koning schaak staat en niet kan ontsnappen, zegt men dat de koning \"schaakmat\" staat en is de partij verloren."</string>
    <string name="helpmain1">HOE TE SPELEN</string>
    <string name="helpmain2">"(scroll naar beneden voor de schaakregels)

Voordat u een partij start, krijgt u een scherm met partijinstellingen te zien. In dit scherm kunt u kiezen met welke kleur u wilt spelen (of om en om), de CPU-moeilijkheidsgraad (1 voor beginners en 12 voor experts), de withandicap (een wit stuk minder als hulp voor zwart) en de parameters van de partijtimer.

Voor de timers zijn er twee elementen:

De PARTIJTIMER bepaalt de tijd die iedere speler krijgt aan het begin van de partij. Deze timer telt af naarmate een speler nadenkt over zijn/haar zetten en de speler verliest onmiddellijk als de teller nul bereikt.

De ZETTENTIMER is de bonustijd die een speler krijgt na het doen van een zet.

Zodra de partij is gestart, kunt u het aanraakscherm of de dpad/joystick op de telefoon gebruiken om stukken te selecteren en te verplaatsen. Een stuk wordt verplaatst door het eerst te selecteren en vervolgens een geldig veld te selecteren om het stuk daarnaartoe te verplaatsen.

De knop Ongedaan maken kan worden gebruikt om zoveel zetten als u wilt terug te zetten.

De namen van spelers, timers, geslagen stukken en schaakmeldingen worden weergegeven boven en onder het bord. Als de CPU nadenkt over een zet, verschijnt in de rechterbovenhoek een animatie. Houd er rekening mee dat de denktijd langer wordt naarmate de CPU-moeilijkheidsgraad hoger is. Als timers actief zijn, zal de CPU indien nodig minder denktijd gebruiken.

Tijdens het spel kunt u op de knop MENU van de telefoon drukken om toegang te krijgen tot twee nuttige functies. Door op HINT te drukken laat u de CPU uw huidige situatie beoordelen en een zet voorstellen. Door op PARTIJ BEKIJKEN te drukken komt u in een ander scherm terecht, waar u alle tot dan toe gedane zetten kunt bekijken. U kunt door de lijst met zetten scrollen en door een zet te selecteren gaat u direct naar die zet. U kunt ook de navigatieknoppen aan de linkerzijde gebruiken om de zetten een voor een te doorlopen of u kunt ineens naar het begin en het einde van de zettengeschiedenis gaan.

OPSLAAN &amp; BEËINDIGEN is altijd beschikbaar onder de knop MENU - hiermee slaat u de voortgang of eventuele door u gewijzigde instellingen op en beëindigt u het spel.

"<b>STATISTIEKEN:</b>"

Het spel houdt uw winstpartijen/verliespartijen/remises tegen elk van de CPU-niveaus bij. Deze informatie is toegankelijk vanuit het hoofdmenuscherm. De rating die in de linkerbenedenhoek van de pagina met statistieken wordt weergegeven, is een cumulatieve rating op basis van al uw partijen (dit is geen ELO-rating). Voor het winstpercentage wordt een winst als 1 punt geteld en een remise als 0,5 punt. Houd er rekening mee dat partijen met handicap niet meetellen voor deze statistieken.

"<b>ONS SCHAAKPROGRAMMA:</b>"

Ons schaakprogramma is gebaseerd op onze Treebeard-schaakengine, waarover u meer kunt lezen op http://www.aifactory.co.uk/newsletter/2005_02_treebeard_chess.htm en die een licentie van Microsoft heeft voor het gebruik ervan in Microsoft-producten. Deze schaakengine maakt gebruik van technieken die in de meeste schaakprogramma's niet worden toegepast en heeft daardoor een meer menselijke speelstijl. Anders dan conventionele programma's zoekt de engine niet onder miljoenen stellingen, maar voert in plaats daarvan een meer gedetailleerde, op waarschijnlijkheid gebaseerde zoekopdracht uit op minder stellingen. Dit programma deelt zijn technologie met het Japanse schaakprogramma \"Shotest\", dat tweemaal nummer 3 van de wereld is geweest.

"<b>HEYZAP:</b>"

Dit spel ondersteunt nu het Heyzap-gamesnetwerk, waar u optioneel kunt inloggen op twitter of facebook als u spellen wint. Met Heyzap kunt u zien welke games uw vrienden spelen en kunt u prestaties (badges) loggen en tips delen.

"</string>
    <string name="hint">Hint</string>
    <string name="leaderboards">Scorebord</string>
    <string name="leaving_game">"U staat op het punt om de partij te verlaten en alle niet-opgeslagen voortgang te verliezen.

Druk op annuleren en ga naar het menu om op te slaan of naar PGN te exporteren."</string>
    <string name="load">Laden</string>
    <string name="loadgame_title">Spel laden</string>
    <string name="loadsavedgame">"Opgeslagen spel
laden"</string>
    <string name="log_as_draw">"Remise-
partij"</string>
    <string name="mail_body">"Probeer dit geweldige gratis schaakspel uit!

http://market.android.com/details?id=uk.co.aifactory.chessfree
"</string>
    <string name="mail_body_no_link">Probeer de Android-game \"Chess Free\" door AI Factory Limited!</string>
    <string name="mail_prompt">Selecteer een applicatie:</string>
    <string name="mail_subject">Probeer dit Android-spel uit!</string>
    <string name="main_menu">Hoofdmenu</string>
    <string name="main_menu_2">Hoofdmenu</string>
    <string name="match_settings">PARTIJINSTELLINGEN</string>
    <string name="menu_button_end_of_game">→</string>
    <string name="menu_text">Menu</string>
    <string name="menu_text_large">MENU</string>
    <string name="more">Meer</string>
    <string name="more_games">Meer spellen</string>
    <string name="move_timer">"Zettentimer
(sec.):"</string>
    <string name="new_feature">Nieuwe functie!</string>
    <string name="new_feature_1">"Nieuwe functie:

U kunt nu kiezen hoe stukken op het bord worden weergegeven tijdens partijen tussen twee spelers. Vier verschillende modi zijn beschikbaar in de opties.
"</string>
    <string name="new_game">Nieuw spel</string>
    <string name="no">Nee</string>
    <string name="noTimers">Geen timers</string>
    <string name="nosavedgames">Er zijn geen opgeslagen spellen...</string>
    <string name="nothanks">Overslaan</string>
    <string name="off">Uit</string>
    <string name="offer_draw">Remise aanbieden</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="on">Aan</string>
    <string name="overwrite">"Wilt u het bestaande bestand overschrijven:
"</string>
    <string name="piece_selection">Stuk:</string>
    <string name="piecesindanger_help">\"Toon stukken in gevaar\" markeert stukken die zonder gevaar kunnen worden geslagen door de tegenstander. Dit kan ook helpen bij het leren voorkomen van fouten.</string>
    <string name="play">Spelen</string>
    <string name="play_again">Opnieuw spelen</string>
    <string name="play_as">Spelen als:</string>
    <string name="play_mode">Speelmodus:</string>
    <string name="play_to">Spelen op:</string>
    <string name="player">U</string>
    <string name="player1">Speler 1</string>
    <string name="player1_resigns">Speler 1 heeft opgegeven</string>
    <string name="player1_wins">Speler 1 wint!</string>
    <string name="player2">Speler 2</string>
    <string name="player2_resigns">Speler 2 heeft opgegeven</string>
    <string name="player2_wins">Speler 2 wint!</string>
    <string name="practice_help">.</string>
    <string name="pro_body">U hebt gekozen voor de optie \"Pro\". In deze modus zijn alle hulpfuncties uitgeschakeld. U kunt een partij niet beëindigen zonder op te geven en statistieken worden apart bewaard.</string>
    <string name="promote">Selecteer een stuk waarnaar u wilt promoveren:</string>
    <string name="proswitch_body">U bevindt zich in de \"Pro\"-modus, waarin alle hulpmiddelen (zoals ongedaan maken) zijn uitgeschakeld. Partijen in deze modus worden apart opgeslagen in de statistieken en kunnen niet worden verlaten.</string>
    <string name="rate">Beoordelen</string>
    <string name="rate_body">"Genoten van Chess Free?
Geef uw beoordeling."</string>
    <string name="rating_casual_help">In de Oefenmodus is dit een cumulatieve score op basis van uw prestaties op alle moeilijkheidsgraden.</string>
    <string name="rating_pro_help">In de Pro-modus is uw rating een ELO-rating op basis van het FIDE-systeem (nadat u 5 Pro-partijen hebt gespeeld). Let erop dat deze kan afwijken van menselijke FIDE-ratings. Lees a.u.b. de alinea onderaan \"Schaakregels\" voor een volledige uitleg.</string>
    <string name="recommend">"Aanbevelen
bij een vriend"</string>
    <string name="recommend_warning">U verlaat het spel nu tijdelijk om een aanbeveling te sturen met behulp van de communicatieapplicatie van uw keuze.</string>
    <string name="recordgame">Spel opnemen</string>
    <string name="reset">Statistieken resetten</string>
    <string name="reset_question">Wilt u uw statistieken werkelijk resetten?</string>
    <string name="reset_question_gpg">Weet u zeker dat u alle statistieken wilt verwijderen? Hiermee worden ook uw statistieken in de cloud verwijderd en uw voortgang op het scorebord, wanneer u gebruikmaakt van \"Google Play Games\"-functies.</string>
    <string name="resign">opgeven</string>
    <string name="resign_cap">Opgeven</string>
    <string name="resign_confirm">Wilt u deze partij werkelijk opgeven?</string>
    <string name="resign_match">"Partij
opgeven"</string>
    <string name="resign_offered">Ik wil opgeven. Wilt u de partij voortzetten?</string>
    <string name="resigns">geeft op</string>
    <string name="review_game">Partij bekijken</string>
    <string name="review_help">In dit scherm kunt u het huidige spel van begin tot eind beoordelen. Door op een zet in de lijst te klikken, gaat u naar dat moment in het spel. U kunt ook de pijltjestoetsen gebruiken.</string>
    <string name="rules">Spelregels</string>
    <string name="rules_of_chess">"Schaak-
regels"</string>
    <string name="rules_of_chess2">Schaakregels</string>
    <string name="save">Opslaan</string>
    <string name="save_and_quit">Opslaan &amp; beëindigen</string>
    <string name="save_pgn_success1">"opgeslagen naar extern opslagmedium, map:

"</string>
    <string name="save_pgn_success2">"

PGN ook naar klembord gekopieerd..."</string>
    <string name="save_success">"Spel opgeslagen...

Deze kunnen worden geladen vanuit het hoofdmenu."</string>
    <string name="saveas">Spel opslaan...</string>
    <string name="saveas_text">Voer een naam in voor uw opgeslagen spel:</string>
    <string name="screen_warning">"** WAARSCHUWING **

Het scherm is in dit spel ingesteld op \"Altijd aan\".

Hierdoor kan uw batterij sneller leegraken dan normaal."</string>
    <string name="sd_load_fail">Opslaan naar extern opslagmedium mislukt. Controleer, als u een SD-kaart hebt, of de kaart niet voor gebruik op de computer geïnstalleerd is.</string>
    <string name="selectagame">Selecteer hierboven een spel...</string>
    <string name="settings">Opties</string>
    <string name="settings1">SPELOPTIES</string>
    <string name="sfx_off">Geluid uit</string>
    <string name="showcputhinking_help">\"Nadenken van CPU\" markeert de zet die de CPU op dat moment het beste acht, terwijl deze nadenkt. Dit biedt inzicht in de analyse van de huidige positie door de CPU.</string>
    <string name="signin_body">Om deze functie te kunnen gebruiken, moet u zijn ingelogd met Google. Wanneer u bent ingelogd, kunt u uw voortgang en prestaties delen met uw vrienden!</string>
    <string name="signout">"Uitloggen
Google"</string>
    <string name="single_player">Één speler</string>
    <string name="skip">Overslaan</string>
    <string name="splat_confirm">Weet u zeker dat u deze partij wilt verlaten? Alle voortgang gaat dan verloren.</string>
    <string name="stale_mate">Pat...</string>
    <string name="start">SPELEN</string>
    <string name="stats">Statistieken</string>
    <string name="stats_already_logged">De statistieken voor deze partij zijn al opgeslagen. Dit spel telt na afronding dus niet mee voor uw statistieken.</string>
    <string name="stats_col1">Moeilijkheidsgraad</string>
    <string name="stats_col2">Wint</string>
    <string name="stats_col3">Remises</string>
    <string name="stats_col4">Verlies</string>
    <string name="stats_col5">Wint %</string>
    <string name="stats_title">Statistieken tegen CPU</string>
    <string name="swap_sides">Wissel van kant</string>
    <string name="swap_sides_confirm">Weet u zeker dat u van kant wilt wisselen? U krijgt dan de stukken van uw tegenstander en hij krijgt uw stukken, maar de stand van de partij blijft ongewijzigd.</string>
    <string name="swap_sides_result">Er worden geen statistieken bewaard voor de partij en de partij telt niet mee voor prestaties en scoreborden.</string>
    <string name="switch_casual">"Naar
\"Oefen\"-modus"</string>
    <string name="tap_for_more_info">Raak game aan om gratis te downloaden!</string>
    <string name="tap_to_continue">Tik op het bord om door te gaan...</string>
    <string name="timer_expired">Timer verlopen!</string>
    <string name="timer_help">De \"Partijtimer\" toont de totale tijd die u hebt voor al uw zetten. De \"Zettentimer\" is een tijdsbonus die u na elke zet krijgt.</string>
    <string name="timers_active">Timers actief:</string>
    <string name="title1">Selecteer een optie om te beginnen:</string>
    <string name="tried">Hebt u deze game uitgeprobeerd?</string>
    <string name="tutor">Tutor:</string>
    <string name="tutor_body">De tutor helpt het spel onder de knie te krijgen door zetten voor te stellen. U kunt zien hoe u de stukken kunt positioneren en fouten kunt voorkomen. U kunt ervoor kiezen een ander stuk te verplaatsen dan het stuk dat door de tutor wordt voorgesteld.</string>
    <string name="tutor_level_0">"Niveau:
Auto-"</string>
    <string name="tutor_level_1">"Niveau:
1/8"</string>
    <string name="tutor_level_2">"Niveau:
2/8"</string>
    <string name="tutor_level_3">"Niveau:
3/8"</string>
    <string name="tutor_level_4">"Niveau:
4/8"</string>
    <string name="tutor_level_5">"Niveau:
5/8"</string>
    <string name="tutor_level_6">"Niveau:
6/8"</string>
    <string name="tutor_level_7">"Niveau:
7/8"</string>
    <string name="tutor_level_8">"Niveau:
8/8"</string>
    <string name="tutor_title">Tutormodus</string>
    <string name="tutorlevel_help">Het tutorniveau bepaalt hoe lang de tutor nadenkt en daarmee de kracht van zijn zetten. Met \"Auto\" wordt een niveau gekozen op basis van de moeilijkheidsgraad van de CPU waartegen u speelt.</string>
    <string name="two_player">Twee spelers</string>
    <string name="twoplayermode">"Modus voor
twee spelers:"</string>
    <string name="twoplayerpieces_help">Met deze optie kunt u kiezen hoe stukken worden weergegeven in een spel met twee spelers.</string>
    <string name="undo_hint">"Tip

Gebruik de knop \"Ongedaan maken\" om een gekozen stuk te deselecteren en om de partij terug te zetten."</string>
    <string name="undo_last_move">Laatste zet ongedaan maken</string>
    <string name="undo_text">Undo</string>
    <string name="upgrade">Chess upgraden</string>
    <string name="user_offer_draw_confirm">Weet u zeker dat u uw tegenstander een remise wilt aanbieden?</string>
    <string name="view_all">"Alle partijen
bekijken"</string>
    <string name="view_board">Bekijk bord</string>
    <string name="vsCPU">tegen CPU-niveau</string>
    <string name="vsPlayer">Twee spelers</string>
    <string name="win">wint!</string>
    <string name="win_rate">Wint %:</string>
    <string name="wins">wint!</string>
    <string name="yes">Ja</string>
    <string name="you_resign">U hebt opgegeven</string>
    <string name="you_win">U wint!</string>
    <string name="you_win_short">U wint!</string>
    <string name="your_elo">ELO-rating:</string>
    <string name="your_opponent_resigns">Uw tegenstander heeft opgegeven</string>
    <string name="your_opponent_resigns_short">Tegenstander heeft opgegeven</string>
    <string name="your_opponent_wins">Uw tegenstander wint!</string>
    <string name="your_rating">Uw rating:</string>
    <string name="your_score">Uw score:</string>
</resources>
