<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="abc_action_bar_home_description">Gå til startsiden</string>
    <string name="abc_action_bar_home_description_format">%1$s – %2$s</string>
    <string name="abc_action_bar_home_subtitle_description_format">%1$s – %2$s – %3$s</string>
    <string name="abc_action_bar_up_description">Gå opp</string>
    <string name="abc_action_menu_overflow_description">Flere alternativer</string>
    <string name="abc_action_mode_done">Ferdig</string>
    <string name="abc_activity_chooser_view_see_all">Se alle</string>
    <string name="abc_activitychooserview_choose_application">Velg en app</string>
    <string name="abc_searchview_description_clear">Slett søket</string>
    <string name="abc_searchview_description_query">Søkeord</string>
    <string name="abc_searchview_description_search">Søk</string>
    <string name="abc_searchview_description_submit">Utfør søket</string>
    <string name="abc_searchview_description_voice">Talesøk</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with">Del med</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with_application">Del med %s</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_button">Slå på</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_text">%1$s fungerer ikke med mindre du slår på Google Play-tjenester.</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_title">Slå på Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_install_button">Installer Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text_phone">%1$s kan ikke kjøre uten Google Play-tjenester, som ikke er installert på telefonen din.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text_tablet">%1$s kan ikke kjøre uten Google Play-tjenester, som ikke er installert på nettbrettet ditt.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_title">Installer Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_notification_ticker">Google Play Tjenester-feil</string>
    <string name="common_google_play_services_unknown_issue">%1$s har problemer med Google Play-tjenester. Hvis problemet vedvarer, kan du ta kontakt med utvikleren for å få hjelp.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_text">%1$s er avhengig av Google Play-tjenester, som ikke støttes av enheten din. Ta kontakt med produsenten for å få hjelp.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_title">Google Play Tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_update_button">Oppdater</string>
    <string name="common_google_play_services_update_text">%1$s kjører ikke med mindre du oppdaterer Google Play Tjenester.</string>
    <string name="common_google_play_services_update_title">Oppdater Google Play-tjenester</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_text">%1$s kjører ikke uten Google Play-tjenester, som oppdateres akkurat nå.</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_title">Google Play-tjenester oppdateres</string>
    <string name="common_google_play_services_wear_update_text">Du må installere en ny versjon av Google Play-tjenester. Appen oppdateres automatisk om en kort stund.</string>
    <string name="common_open_on_phone">Åpne på telefonen</string>
    <string name="common_signin_button_text">Logg på</string>
    <string name="common_signin_button_text_long">Logg på med Google</string>
    <string name="abandon">"Forlat
parti"</string>
    <string name="accept">Aksepter</string>
    <string name="accept_resign">Godta å gi opp</string>
    <string name="achievements">Prestasjoner</string>
    <string name="advanced">Avansert:</string>
    <string name="already_offered_draw">Du har allerede fremlagt et tilbud denne runden, og det ble avslått.</string>
    <string name="also_available">Også tilgjengelig...</string>
    <string name="analyse">Analyse</string>
    <string name="analyse_help">\"Analyse\" vil gjøre et mye dypere søk enn et vanlig hint, og også vise deg trekkene spillet vurderer mens det tenker.</string>
    <string name="app_name_free">Sjakk Free</string>
    <string name="app_name_paid">Sjakk</string>
    <string name="back">TILBAKE</string>
    <string name="board_selection">Brett:</string>
    <string name="cancel">Avbryt</string>
    <string name="castling_body">Det siste trekket fra prosessoren kalles \"rokering\". Se spillereglene for mer informasjon om dette.</string>
    <string name="castling_title">\"Rokering\"</string>
    <string name="casual_body">Du har valgt \"Uformell\". I denne modusen har du tilgang til angre trekk, Hint, Analyse, Veilederen, Hvit-handikap, \"Vis prosessoraktivitet\" og \"Vis brikker i fare\" for å hjelpe deg å bli bedre.</string>
    <string name="casual_only">Kun uform. modus</string>
    <string name="casual_only2">(Kun uform. modus)</string>
    <string name="check">Sjakk!</string>
    <string name="check_mate">Sjakk matt!</string>
    <string name="checkbox_aids">Vis lovlige og siste trekk</string>
    <string name="checkbox_confirm">Bekrefte trekk (Pro)</string>
    <string name="checkbox_coords">Vis koordinater</string>
    <string name="checkbox_cpu_offers">La prosessoren gi opp/resignere</string>
    <string name="checkbox_cpu_offers_explain">Prosessorens spiller kan tilby å gi opp eller melde spill som uavgjort.</string>
    <string name="checkbox_expanded">Ekspander trekknotasjon</string>
    <string name="checkbox_flip">Vend PvP-brett</string>
    <string name="checkbox_hidegpg">Skjul \"Google Play Spill\"</string>
    <string name="checkbox_hideundo">Skjul \"Angre\"-knapp</string>
    <string name="checkbox_infobar">Skjul statuslinje</string>
    <string name="checkbox_replace_hint">Erstatte Hint med Analyse</string>
    <string name="checkbox_screenalwayson">Skjerm alltid på</string>
    <string name="checkbox_sfx">Lyd på</string>
    <string name="checkbox_thinking">Vis prosessoraktivitet</string>
    <string name="checkbox_threat">Vis brikker i fare</string>
    <string name="checkbox_timer">Vis alltid tidsur</string>
    <string name="checkbox_transitions">Skjerm-overganger</string>
    <string name="chess_program"><b>VÅRT SJAKKPROGRAM:</b>"

Vårt sjakkprogram er basert på sjakkmotoren Treebeard, som du kan lese om på http://www.aifactory.co.uk/newsletter/2005_02_treebeard_chess.htm, og som er lisensiert for bruk av Microsoft i deres produkter. Denne sjakkmotoren bruker teknologi som ikke finnes i de fleste sjakkprogrammer, noe som gjør at den spiller med en mer menneskelignende stil. I motsetning til konvensjonelle programmer søker den ikke gjennom millioner av posisjoner, men bruker i stedet et sannsynlighetsrettet søk for å undersøke færre posisjoner mer detaljert. Dette programmet bruker samme teknologi som det japanske sjakkprogrammet \"Shotest\", som er rangert som det tredje beste i verden to ganger.

"</string>
    <string name="confirm">Bekrefte</string>
    <string name="continue_message">Fortsett...</string>
    <string name="corrupt_file">Spillfilen er dessverre korrupt, så et nytt spill er startet i stedet.</string>
    <string name="cpu">Motstanderen</string>
    <string name="cpu_1">Cpu (1)</string>
    <string name="cpu_10">Cpu (10)</string>
    <string name="cpu_11">Cpu (11)</string>
    <string name="cpu_12">Cpu (12)</string>
    <string name="cpu_2">Cpu (2)</string>
    <string name="cpu_3">Cpu (3)</string>
    <string name="cpu_4">Cpu (4)</string>
    <string name="cpu_5">Cpu (5)</string>
    <string name="cpu_6">Cpu (6)</string>
    <string name="cpu_7">Cpu (7)</string>
    <string name="cpu_8">Cpu (8)</string>
    <string name="cpu_9">Cpu (9)</string>
    <string name="cpu_p">Cpu P</string>
    <string name="cpu_short">Prosessor</string>
    <string name="crosspromBackgammon">Det eldgamle og tidløse spillet basert på ferdigheter, strategi og flaks.</string>
    <string name="crosspromMoveit">En elegant, original og helt ny type blokkspill = én essensiell nedlasting!</string>
    <string name="decline">Avslå</string>
    <string name="decline_resign">Fortsett spillet</string>
    <string name="delete">Slette</string>
    <string name="delete_question">Er du sikker på at du vil slette dette lagrede spillet?</string>
    <string name="difficulty">"Vanskelighetsgrad
(P,1→12) :"</string>
    <string name="dont_show_again">Ikke vis igjen</string>
    <string name="dontshowagain">Ikke vis igjen</string>
    <string name="download_now">Last ned nå!</string>
    <string name="draw">Remis!</string>
    <string name="draw_50move">(50 trekk uten at brikker er slått ut eller bønder flyttet)</string>
    <string name="draw_agreed">Enighet om remis!</string>
    <string name="draw_agreed_">Spillere går med på remis</string>
    <string name="draw_lackofpieces">(Seier er ikke mulig med de gjenværende brikkene)</string>
    <string name="draw_offered">Ønsker du å gå med på en remis?</string>
    <string name="draw_offered_p1">Spiller 1 vil gjerne tilby deg en remis. Aksepterer du?</string>
    <string name="draw_offered_p2">Spiller 2 vil gjerne tilby deg en remis. Aksepterer du?</string>
    <string name="draw_rejected">Jeg ønsker fortsatt å spille litt til.</string>
    <string name="draw_rejected_first">Jeg ønsker å spille litt til.</string>
    <string name="draw_rejected_p1">Spiller 1 vil gjerne spille litt til.</string>
    <string name="draw_rejected_p2">Spiller 2 vil gjerne spille litt til.</string>
    <string name="draw_repeated">(Gjentatte trekk)</string>
    <string name="draw_stalemate">(Nåværende spiller har ingen mulige trekk og står ikke i sjakk)</string>
    <string name="elo_help"><b>ELO-ratingsystem:</b>"

Spillet i \"Pro\"-modus vil kalkulere en ELO-rating for deg etter at du har spilt 5 partier. Merk at dette baseres på FIDE-versjonen av ELO og vil gi en god ELO-rating innenfor appen. Hvert prosessorvanskelighetsnivå i spillet har en testet rating. Vi har satt prosessornivå 12 til FIDE ELO 2100 (men det kan være høyere), med nivå 1 til 750.

Merk likevel at dette ikke vil matche med den ELO som brukes i turneringer med mennesker, av følgende grunner:

1. FIDE ELO og USCF ville normalt regne ut ELO-ratinger fra kontrollerte tidsbegrensede hendelser, men Chess Free har en mer avslappet kontroll som lar brukeren bruke så lang tid han vil. Så ratingen du får kan være høyere enn ratingen ved en menneskelig turnering.

2. Computer-ELO matcher ikke alltid så bra med menneskelig ELO, så noen spillere vil synes at et program er sterkere enn det hevder mens andre vil synes det er mye svakere. Dette skyldes computerstilen. Mennesker som ofte spiller mot sjakkprogrammer vil finne spesielle ting i AI-en som de kan utnytte for å få bedre resultater.

3. FIDE, USCF og andre ELO-skalaer har forskjellig standard, slik at f.eks. USCF kan skille så mye som 100 ELO-poeng fra FIDE.

4. Det vil være noe variasjon i styrken mellom enheter. For de lavere nivåene vil dette være det samme på alle enheter, men for noen få av trekkene i de høyere nivåene vil en rask enhet spille bedre.

Dette ELO-systemet følger endringer i FIDE ELO-ratinger nøyaktig innenfor appen, så du bedre kan følge den relative endringen i styrken din. Dette vil la deg utvikle deg som spiller og ha en ide om hvor godt du gjør det.

(Merk: Scoringssystemet i \"Uformell\"-modus er ikke ELO men et enklere kumulativt system basert på dine resultater mot alle nivåer.)"</string>
    <string name="enpassant_body">Det siste trekket fra prosessoren kalles \"En Passant\". Se spillereglene for mer informasjon om dette.</string>
    <string name="enpassant_title">\"En Passant\" Slå ut</string>
    <string name="export_pgn">Eksporter PGN...</string>
    <string name="export_pgn2">Eksporter PGN</string>
    <string name="exportpgn_text">Angi et navn på denne PGN-filen:</string>
    <string name="exportpgn_text2">(PGN-innholdet kopieres også til utklippstavlen)</string>
    <string name="finish_game">Avslutt spill</string>
    <string name="gameTimer">Tidtaker:</string>
    <string name="game_in_progress">Spill pågår...</string>
    <string name="game_over">Spillet er slutt!</string>
    <string name="game_timer">"Spilltidsur
(min.):"</string>
    <string name="games_by_third_party">Anbefalte spill fra våre partnere:</string>
    <string name="google1">Logg inn med Google for å dele fremskritt og prestasjoner med vennene dine</string>
    <string name="google2">Du er logget inn med Google</string>
    <string name="handicap">Hvit-handikap:</string>
    <string name="handicap_help">Du har skrudd på Hvit-handikap. Dette vil fjerne den valgte brikken fra den hvite siden og gi svart en fordel.</string>
    <string name="handicap_short">Hvit h.kap:</string>
    <string name="help1">SPILLEREGLER</string>
    <string name="help2">"Sjakk er et spill mellom to spillere, som veksler på å flytte brikkene, som er svarte og hvite. Brikkene flyttes enten til en tom rute eller til en rute der en av motstanderens brikker står. Motstanderens brikke blir i så fall slått ut av spillet. Det endelige målet med spillet er å sette motstanderens konge i sjakk matt, slik at brikken ikke kan unnslippe. Dette oppnås ved omhyggelig manøvrering av brikkene for å vinne kontroll og ta ut motstanderens brikker, for å styrke det endelige angrepet.

Sjakkbrikkene representerer tradisjonelt et middelaldersk samfunn. De neste avsnittene beskriver hvordan disse brikkene flyttes."</string>
    <string name="help3">"De 8 bøndene symboliserer arbeidere eller soldater. De kan flyttes fremover, én rute av gangen. I den første bevegelsen kan bonden velge mellom å flytte én eller to ruter. Bevegelsen fremover kan ikke brukes til å slå ut motstanderens brikker. I stedet slår bønder ut brikker ved å gå fremover på skrå, men kan ikke ellers flytte på denne måten. Hvis en bonde kommer frem til den andre enden av brettet, kan den byttes ut mot en annen brikke i samme farge, unntatt naturligvis kongen. Dette kalles \"forfremmelse\". Vanligvis blir bonden forfremmet til dronning.

Bonden har én ekstra bevegelse: \"en-passant\"-regelen. Dette innebærer at en bonde som er flyttet to ruter umiddelbart kan slås ut av motstanderens bonde, hvis denne bonden står ved siden bonden som er flyttet to ruter (på 5. rad). I praksis betyr dette at motstanderen kan slå ut brikken på samme måte som hvis bonden bare hadde vært flyttet én rute. Ved et en passant-utslag på brettet, flyttes den utslående bonden bak bonden som er flyttet to ruter, og fjerner den."</string>
    <string name="help4">Springerens bevegelse er uvanlig. Den flyttes ikke i en rett linje, men foretar en dobbel bevegelse, med en enkel rett og en enkel diagonal bevegelse. Denne \"L-formede\" bevegelsen kan gå i alle retninger, slik at springeren kan flyttes på 8 mulige måter når den står nær midten av brettet. I likhet med en virkelig hest kan springeren hoppe over sjakkbrikker av samme eller motsatt farge. Hvis springeren starter på en lys rute, avsluttes trekket på en mørk rute.</string>
    <string name="help5">Løperen kan flyttes et valgfritt antall ruter i diagonal retning. Den kan ikke hoppe over brikker, slik springeren kan.</string>
    <string name="help6">Tårnet kan flyttes et valgfritt antall ruter i vannrett eller loddrett retning. Den kan ikke hoppe over brikker, slik springeren kan.</string>
    <string name="help7">Dronningen kan flyttes i vannrett, loddrett eller diagonal retning langs et valgfritt antall ruter, forutsatt at banen ikke er blokkert. Dronningen kombinerer altså bevegelsene til tårnet og løperen. Dronningen er en sterk brikke, og er ofte sentral i angrep.</string>
    <string name="help8">Kongen er hovedmålet for motstanderens angrep. Når kongen står i sjakk matt, er spillet over. Den kan beveges i alle åtte diagonale og horisontale retninger, men bare én rute av gangen. Kongen har også et spesielt rokadetrekk, der kongen kan flyttes to ruter til venstre eller høyre, og tårnet hopper over den for å ta ruten på motsatt side av kongen.</string>
    <string name="help9">"Dette er bare tillatt hvis kongen og tårnet ikke er flyttet tidligere, ingen av rutene mellom tårnet og kongen er blokkert, kongen står ikke i sjakk og ingen av rutene kongen passerer over er under angrep av motstanderens brikker. Kongen må beskyttes, men den kan også være en kraftig angriper. I sluttspillet er kongen en formidabel angriper overfor motstanderens bønder. I enkle matt-sluttspill utgjør kongen en del av matt-angrepet.

Hvis kongen blir angrepet direkte av en av motstanderens brikker, sier vi at kongen står i \"sjakk\". Hvis kongen står i sjakk, må den flyttes i sikkerhet umiddelbart.

Det er 3 måter å komme ut av sjakk på:

1. Kongen kan flyttes til en rute som ikke er under angrep av en av motstanderens brikker.

2. Brikken som angriper kongen kan slås ut.

3. En brikke kan flyttes mellom kongen og motstanderens brikke for å blokkere sjakktrekket.

Hvis kongen står i sjakk og ikke kan komme seg unna, sier vi at kongen er \"sjakk matt\" og spillet er tapt."</string>
    <string name="helpmain1">SLIK SPILLER DU</string>
    <string name="helpmain2">"(Bla ned for sjakkregler)

Før du starter et spill, vises et Spillinnstillinger-skjermbilde. Herfra kan du velge hvilken side du vil spille som (eller veksle i hvert spill), prosessorens vanskelighetsgrad (1 for begynnere og 12 for eksperter), hvits handikap (en hvit brikke fjernet for å gjøre det lettere for svart) og tidsurverdier for spillet.

Tidsuret har to innstillinger:

SPILL-TIDSUR angir hvor lang tid hver spiller har før spillet starter. Tidsuret teller ned mens spilleren tenker på trekket, og spilleren taper automatisk hvis tidsuret når null.

TREKK-TIDSUR er bonustid som gis til en spiller etter et trekk.

Når et parti er startet, bruker du berøringsskjermen eller retningskontrollen/styrepinnen på telefonen til å velge og flytte brikker. En brikke flyttes ved først å velge den, og deretter velge en rute brikken kan flyttes til.

Angre-knappen kan brukes til å gå tilbake så mange trekk du ønsker.

Spillernes navn, tidsur, utslåtte brikker og SJAKK-meldinger vises over og under brettet. Når prosessoren tenker på et trekk, vises en animasjon øverst til høyre. Legg merke til at tenketiden øker jo høyere prosessorvanskelighetsgrad du velger. Hvis tidsurene er aktive, vil prosessoren redusere tenketiden om nødvendig.

Under spillet kan du trykke på MENY-knappen på telefonen for å få tilgang til to nyttige funksjoner. HINT ber prosessoren vurdere din nåværende situasjon og foreslå et trekk. GJENNOMGÅ SPILL åpner et annet skjermbilde med en liste over trekk, der du kan se alle trekk som er spilt frem til dette punktet. Du kan bla i listen over trekk, og gå til et punkt ved å velge dette trekket. Du kan også bruke navigasjonsknappene på venstre side til å bla gjennom trekkene ett av gangen, eller gå til begynnelsen og avslutte trekkhistorikken.

LAGRE OG AVSLUTT er alltid tilgjengelig under MENY-knappen - dette lagrer fremdriften eller endringene i innstillingene, og avslutter deretter spillet.

"<b>STATISTIKK:</b>"

Spillet registrerer dine seire/tap/remis mot hvert av prosessornivåene. Denne informasjonen er tilgjengelig fra tittelmenyskjermbildet. Graderingen som vises nederst til venstre på statistikksiden er en samlet gradering beregnet ut fra alle spillene dine (Dette er ikke en ELO-rangering). Vinnprosenten teller 1 poeng for seier og 0,5 poeng for remis. Legg merke til at handikapspill ikke teller i denne statistikken.

"<b>VÅRT SJAKKPROGRAM:</b>"

Vårt sjakkprogram er basert på sjakkmotoren Treebeard, som du kan lese om på http://www.aifactory.co.uk/newsletter/2005_02_treebeard_chess.htm, og som er lisensiert for bruk av Microsoft i deres produkter. Denne sjakkmotoren bruker teknologi som ikke finnes i de fleste sjakkprogrammer, noe som gjør at den spiller med en mer menneskelignende stil. I motsetning til konvensjonelle programmer søker den ikke gjennom millioner av posisjoner, men bruker i stedet et sannsynlighetsrettet søk for å undersøke færre posisjoner mer detaljert. Dette programmet bruker samme teknologi som det japanske sjakkprogrammet \"Shotest\", som er rangert som det tredje beste i verden to ganger.

"<b>HEYZAP:</b>"

Dette spillet støtter nå spillnettverket Heyzap, som gjør at du kan logge på Twitter eller Facebook når du vinner spill. Med Heyzap kan du se hvilke spill vennene dine spiller, og du kan logge prestasjoner (merker) og dele tips.

"</string>
    <string name="hint">Hint</string>
    <string name="leaderboards">Ledertavler</string>
    <string name="leaving_game">"Du er i ferd med å gå ut av spillet og miste all fremgang som ikke er lagret.

Trykk avbryt og gå til menyen hvis du vil lagre eller eksportere til PGN først."</string>
    <string name="load">Last inn</string>
    <string name="loadgame_title">Last inn spill</string>
    <string name="loadsavedgame">"Last inn
lagret spill"</string>
    <string name="log_as_draw">"Uavgjort
parti"</string>
    <string name="mail_body">"Prøv dette gode, gratis sjakkspillet!

http://market.android.com/details?id=uk.co.aifactory.chessfree
"</string>
    <string name="mail_body_no_link">Sjekk Android-spillet \"Chess Free\" fra AI Factory Limited !</string>
    <string name="mail_prompt">Velg en applikasjon:</string>
    <string name="mail_subject">Prøv dette Android-spillet!</string>
    <string name="main_menu">Hovedmeny</string>
    <string name="main_menu_2">Hovedmeny</string>
    <string name="match_settings">PARTINNSTILLINGER</string>
    <string name="menu_button_end_of_game">→</string>
    <string name="menu_text">Meny</string>
    <string name="menu_text_large">MENY</string>
    <string name="more">Mer</string>
    <string name="more_games">Flere spill</string>
    <string name="move_timer">"Trekk-tidsur
(sek.):"</string>
    <string name="new_feature">Ny funksjon!</string>
    <string name="new_feature_1">"Ny funksjon:

Du kan nå velge hvordan brikkene vises på brettet under partier med to spillere. Fire ulike alternativer er tilgjengelige i innstillingene.
"</string>
    <string name="new_game">Nytt spill</string>
    <string name="no">Nei</string>
    <string name="noTimers">Ingen tidsur</string>
    <string name="nosavedgames">Det finnes ingen lagrede spill...</string>
    <string name="nothanks">Nei takk</string>
    <string name="off">Av</string>
    <string name="offer_draw">Foreslå remis</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="on">På</string>
    <string name="overwrite">"Vil du overskrive den eksisterende filen:
"</string>
    <string name="piece_selection">Brikke:</string>
    <string name="piecesindanger_help">\"Vis brikker i fare\" vil markere brikker som motstanderen trygt kan ta med rødt. Dette kan også hjelpe deg med å lære å unngå feil.</string>
    <string name="play">SPILL!</string>
    <string name="play_again">Spill igjen</string>
    <string name="play_as">Spill som:</string>
    <string name="play_mode">Spillmodus:</string>
    <string name="play_to">Spill til:</string>
    <string name="player">Du</string>
    <string name="player1">Spiller 1</string>
    <string name="player1_resigns">Spiller 1 trakk seg</string>
    <string name="player1_wins">Spiller 1 vinner!</string>
    <string name="player2">Spiller 2</string>
    <string name="player2_resigns">Spiller 2 trakk seg</string>
    <string name="player2_wins">Spiller 2 vinner!</string>
    <string name="practice_help">.</string>
    <string name="pro_body">Du har valgt \"Pro\". I denne modusen er hjelpemidler ikke tilgjengelige, du kan ikke forlate et parti uten å gi opp, og statistikk logges separat.</string>
    <string name="promote">Velg en brikke å forfremme til:</string>
    <string name="proswitch_body">Du er nå i \"Pro\"-modus, som deaktiverer spillerhjelpemidler (som Angre). Pro-partier logges også separat i statistikk og kan ikke forlates.</string>
    <string name="rate">Omtale</string>
    <string name="rate_body">"Liker du Chess Free?
Skriv en omtale."</string>
    <string name="rating_casual_help">I Uformell modus er dette en kumulativ score basert på dine prestasjoner mot alle vanskelighetsnivåer.</string>
    <string name="rating_pro_help">I Pro-Modus er ratingen din en ELO-rating basert på FIDE-systemet (etter at du har spilt 5 Pro-partier). Merk at den kan skille seg fra faktiske menneskelige FIDE-ratinger. Les delen på slutten av \"Sjakkregler\" for full beskrivelse av dette.</string>
    <string name="recommend">"Anbefal
til en venn"</string>
    <string name="recommend_warning">Du forlater nå spillet midlertidig for å sende en anbefaling med din foretrukne meldingsapplikasjon.</string>
    <string name="recordgame">Registrer spill</string>
    <string name="reset">Nullstill statistikk</string>
    <string name="reset_question">Er du sikker på at du vil nullstille statistikken?</string>
    <string name="reset_question_gpg">"Er du sikker på at du vil nullstille all statistikk? Dette vil også gjelde statistikk på nettskyen, og vil nullstille din ledertavleprogresjon hvis du' bruker \"Google Play Spill\"-funksjoner."</string>
    <string name="resign">trekker seg</string>
    <string name="resign_cap">Resigner</string>
    <string name="resign_confirm">Er du sikker på at du vil resignere dette spillet?</string>
    <string name="resign_match">"Gi opp
parti"</string>
    <string name="resign_offered">Jeg vil gjerne gi opp. Vil du fortsette spillet?</string>
    <string name="resigns">trekker seg</string>
    <string name="review_game">Gjennomgå spill</string>
    <string name="review_help">Fra denne skjermen får du tilgang til det pågående spillet fra start til slutt. Klikker du på et trekk i listen tas du til det stedet i spillet, eller du kan bruke piltastene til å navigere.</string>
    <string name="rules">Spilleregler</string>
    <string name="rules_of_chess">"Sjakk-
regler"</string>
    <string name="rules_of_chess2">Sjakkregler</string>
    <string name="save">Lagre</string>
    <string name="save_and_quit">Lagre og avslutt</string>
    <string name="save_pgn_success1">"lagret på eksternt lagringsmedium, mappe:

"</string>
    <string name="save_pgn_success2">"

PGN-innholdet ble også kopiert til utklippstavlen..."</string>
    <string name="save_success">"Spillet er lagret...

Det kan lastes inn fra hovedmenyen."</string>
    <string name="saveas">Lagre spill...</string>
    <string name="saveas_text">Angi et navn på det lagrede spillet:</string>
    <string name="screen_warning">"** ADVARSEL **

Skjermen er satt til \"Alltid på\" i dette spillet.

Dette kan tappe batteriet raskere enn vanlig."</string>
    <string name="sd_load_fail">"Lagring på eksternt lagringsmedium mislyktes. Hvis du har et SD-kort, kontrollerer du
at det ikke er montert for bruk på datamaskinen."</string>
    <string name="selectagame">Velg et spill ovenfor...</string>
    <string name="settings">Alternativer</string>
    <string name="settings1">SPILLALTERNATIVER</string>
    <string name="sfx_off">Lyd av</string>
    <string name="showcputhinking_help">\"Vis prosessoraktivitet\" vil markere det trekket som prosessoren tenker er best, mens den tenker. Dette gir innsikt i prosessoranalysen av nåværende posisjon.</string>
    <string name="signin_body">Du må være logget inn med Google for at denne funksjonen skal fungere. Når du er logget inn kan du dele fremgang og prestasjoner med vennene dine!</string>
    <string name="signout">"Logg ut
Google"</string>
    <string name="single_player">Én spiller</string>
    <string name="skip">Hopp over</string>
    <string name="splat_confirm">Er du sikker på at du vil gå ut av dette spillet? All fremgang går tapt.</string>
    <string name="stale_mate">Patt...</string>
    <string name="start">SPILL</string>
    <string name="stats">Statistikk</string>
    <string name="stats_already_logged">Statistikk er allerede logget for dette partiet, så dette partiet vil ikke telle i statistikken din når det er ferdig.</string>
    <string name="stats_col1">Vanskelighetsgrad</string>
    <string name="stats_col2">Seiere</string>
    <string name="stats_col3">Remis</string>
    <string name="stats_col4">Tap</string>
    <string name="stats_col5">Vinn %</string>
    <string name="stats_title">Statistikk mot prosessor</string>
    <string name="swap_sides">Bytt sider</string>
    <string name="swap_sides_confirm">Er du sikker på at du vil bytte sider? Du vil overta din motstanders spillebrikker, og de vil overta dine, men spillets status vil forbli uendret.</string>
    <string name="swap_sides_result">Stats blir ikke loggført for spillet, og de vil ikke telle mot prestasjoner eller ledertavler.</string>
    <string name="switch_casual">"Bytt til
\"Uformell\"Modus"</string>
    <string name="tap_for_more_info">Trykk på spillet for å laste det ned gratis!</string>
    <string name="tap_to_continue">Trykk brett for å fortsette...</string>
    <string name="timer_expired">Tidsur utløpt!</string>
    <string name="timer_help">\"Spilltidsur\" er den totale tiden du har for alle dine trekk. \"Trekk-tidsur\" er en tidsbonus lagt til etter hvert trekk du gjør.</string>
    <string name="timers_active">Tidsur aktivt:</string>
    <string name="title1">Velg et alternativ for å starte:</string>
    <string name="tried">Har du prøvd dette spillet?</string>
    <string name="tutor">Veileder:</string>
    <string name="tutor_body">Denne veilederen hjelper deg med å lære ved å foreslå en brikke du kan flytte. Den vil guide deg med hvordan du skal spille brikken og med å unngå feil. Du kan flytte en annen brikke enn den som er anbefalt.</string>
    <string name="tutor_level_0">"Nivå:
Auto-"</string>
    <string name="tutor_level_1">"Nivå:
1/8"</string>
    <string name="tutor_level_2">"Nivå:
2/8"</string>
    <string name="tutor_level_3">"Nivå:
3/8"</string>
    <string name="tutor_level_4">"Nivå:
4/8"</string>
    <string name="tutor_level_5">"Nivå:
5/8"</string>
    <string name="tutor_level_6">"Nivå:
6/8"</string>
    <string name="tutor_level_7">"Nivå:
7/8"</string>
    <string name="tutor_level_8">"Nivå:
8/8"</string>
    <string name="tutor_title">Veiledermodus</string>
    <string name="tutorlevel_help">Veiledernivået bestemmer hvor lenge Veilederen vil tenke, og dermed styrken på dens trekk. \"Auto\" vil velge et nivå basert på prosessornivået duspiller mot.</string>
    <string name="two_player">To spillere</string>
    <string name="twoplayermode">"Tospiller-
brikkemodus:"</string>
    <string name="twoplayerpieces_help">Dette valget lar deg velge hvordan brikker vises i et tospiller-parti.</string>
    <string name="undo_hint">"Tips

Bruk \"Angre\"-knappen til å oppheve valget av en brikke eller til å gå tilbake i spillet."</string>
    <string name="undo_last_move">Angre siste trekk</string>
    <string name="undo_text">Undo</string>
    <string name="upgrade">Oppgrader sjakk</string>
    <string name="user_offer_draw_confirm">Er du sikker på at du vil tilby motstanderen en remis?</string>
    <string name="view_all">Vis alle spill</string>
    <string name="view_board">Se brett</string>
    <string name="vsCPU">mot prosessornivå</string>
    <string name="vsPlayer">To spillere</string>
    <string name="win">vinner!</string>
    <string name="win_rate">Vinn %:</string>
    <string name="wins">vinner!</string>
    <string name="yes">Ja</string>
    <string name="you_resign">Du trakk deg</string>
    <string name="you_win">Du har vunnet!</string>
    <string name="you_win_short">Du har vunnet!</string>
    <string name="your_elo">ELO Rating:</string>
    <string name="your_opponent_resigns">Motstanderen din trakk seg</string>
    <string name="your_opponent_resigns_short">Motstanderen trakk seg</string>
    <string name="your_opponent_wins">Motstanderen har vunnet!</string>
    <string name="your_rating">Din gradering:</string>
    <string name="your_score">Din score:</string>
</resources>
