<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="abc_action_bar_home_description">Siirry etusivulle</string>
    <string name="abc_action_bar_home_description_format">%1$s, %2$s</string>
    <string name="abc_action_bar_home_subtitle_description_format">%1$s, %2$s, %3$s</string>
    <string name="abc_action_bar_up_description">Siirry ylös</string>
    <string name="abc_action_menu_overflow_description">Lisää</string>
    <string name="abc_action_mode_done">Valmis</string>
    <string name="abc_activity_chooser_view_see_all">Näytä kaikki</string>
    <string name="abc_activitychooserview_choose_application">Valitse sovellus</string>
    <string name="abc_searchview_description_clear">Tyhjennä kysely</string>
    <string name="abc_searchview_description_query">Hakulauseke</string>
    <string name="abc_searchview_description_search">Haku</string>
    <string name="abc_searchview_description_submit">Lähetä kysely</string>
    <string name="abc_searchview_description_voice">Puhehaku</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with">Jakaminen:</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with_application">Jakaminen: %s</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_button">Ota käyttöön</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_text">%1$s ei toimi, ellet ota Google Play Palveluita käyttöön.</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_title">Ota Google Play Palvelut käyttöön</string>
    <string name="common_google_play_services_install_button">Asenna Google Play Palvelut</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text_phone">%1$s ei toimi ilman Google Play Palveluita, jotka puuttuvat puhelimestasi.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text_tablet">%1$s ei toimi ilman Google Play Palveluita, jotka puuttuvat tabletistasi.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_title">Asenna Google Play Palvelut</string>
    <string name="common_google_play_services_notification_ticker">Virhe Google Play -palveluissa</string>
    <string name="common_google_play_services_unknown_issue">Sovelluksella %1$s on ongelmia Google Play Palveluiden kanssa. Jos ongelma ei poistu, ota yhteyttä sovelluksen kehittäjään.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_text">%1$s käyttää Google Play Palveluita, joita laitteesi ei tue. Ota yhteyttä laitteen valmistajaan.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_title">Google Play Palvelut</string>
    <string name="common_google_play_services_update_button">Päivitä</string>
    <string name="common_google_play_services_update_text">%1$s ei toimi, ellet päivitä Google Play Palveluita.</string>
    <string name="common_google_play_services_update_title">Päivitä Google Play Palvelut</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_text">%1$s ei toimi ilman Google Play Palveluita, joita päivitetään tällä hetkellä.</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_title">Google Play Palveluita päivitetään</string>
    <string name="common_google_play_services_wear_update_text">Uusi Google Play Palveluiden versio tarvitaan. Se päivittyy pian.</string>
    <string name="common_open_on_phone">Avaa puhelimessa</string>
    <string name="common_signin_button_text">Kirjaudu sisään</string>
    <string name="common_signin_button_text_long">Kirjaudu Google-tilille</string>
    <string name="abandon">"Keskeytä
peli"</string>
    <string name="accept">Hyväksy</string>
    <string name="accept_resign">Hyväksy luovutus</string>
    <string name="achievements">Saavutukset</string>
    <string name="advanced">Edistynyt:</string>
    <string name="already_offered_draw">Olet jo tehnyt tarjouksen tälle kierrokselle, ja se hylättiin.</string>
    <string name="also_available">Saatavana myös...</string>
    <string name="analyse">Tutki</string>
    <string name="analyse_help">\"Tutki\"-analyysityökalu selvittää pelitilanteen tavallista vinkkiä perusteellisemmin ja näyttää pelin harkitsemat siirrot.</string>
    <string name="app_name_free">Shakki Free</string>
    <string name="app_name_paid">Shakki</string>
    <string name="back">TAKAISIN</string>
    <string name="board_selection">Lauta:</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>
    <string name="castling_body">Suorittimen viimeksi tekemä siirto oli nimeltään \"Tornitus\". Lue lisää tästä säännöstä.</string>
    <string name="castling_title">\"Tornitus\"</string>
    <string name="casual_body">Valitsit taitotason \"Perus\". Tason ominaisuuksia ovat siirron peruminen, Vinkki, Tutki-analyysityökalu, Opas, Valkoisen tasoitus, \"Näytä suorittimen ajattelu\" ja \"Näytä uhatut nappulat\".</string>
    <string name="casual_only">Vain perustaso:</string>
    <string name="casual_only2">(Vain perustaso)</string>
    <string name="check">Shakki!</string>
    <string name="check_mate">Shakkimatti!</string>
    <string name="checkbox_aids">Näytä luvalliset &amp; viimeiset siirrot</string>
    <string name="checkbox_confirm">Vahvistaa siirto (Pro)</string>
    <string name="checkbox_coords">Näytä koordinaatit</string>
    <string name="checkbox_cpu_offers">Salli suorittimen luovutus/tasapeli</string>
    <string name="checkbox_cpu_offers_explain">Valittuna suoritinpelaajalle sallitaan luovutuksen tai tasapelin tarjoaminen.</string>
    <string name="checkbox_expanded">Siirron laaja esitys</string>
    <string name="checkbox_flip">Käännä PvP-lauta</string>
    <string name="checkbox_hidegpg">Piilota \"Google Play -pelit\"</string>
    <string name="checkbox_hideundo">Piilota \"Kumoa\"-painike</string>
    <string name="checkbox_infobar">Piilota tilarivi</string>
    <string name="checkbox_replace_hint">Korvaa Vinkki Tutki</string>
    <string name="checkbox_screenalwayson">Näyttö aina päällä</string>
    <string name="checkbox_sfx">Ääni päälle</string>
    <string name="checkbox_thinking">Näytä suorittimen ajattelu</string>
    <string name="checkbox_threat">Näytä uhatut nappulat</string>
    <string name="checkbox_timer">Näytä aina ajastimet</string>
    <string name="checkbox_transitions">Näytön siirtymät</string>
    <string name="chess_program"><b>SHAKKIOHJELMAMME:</b>"

Shakkiohjelmamme perustuu Treebeard-shakkikoneeseemme, josta voi lukea osoitteesta http://www.aifactory.co.uk/newsletter/2005_02_treebeard_chess.htm ja jonka käyttöön tuotteissaan Microsoft on myöntänyt lisenssin. Tämä shakkikone käyttää tekniikoita, joita useimmissa shakkiohjelmissa ei ole, joten se mahdollistaa inhimillisemmän pelityylin. Toisin kuin tavanomaiset ohjelmat, se ei etsi miljoonista eri kohdista, vaan käyttää sen sijaan todennäköisyyksiin perustuvaa hakua harvempien sijaintien tutkimiseksi tarkemmin. Tämä ohjelma käyttää samaa tekniikkaa kuin japanilainen shakkiohjelma \"Shotest\", joka on kahdesti sijoittunut kolmanneksi maailmanlaajuisessa luokituksessa.

"</string>
    <string name="confirm">Vahvistaa</string>
    <string name="continue_message">Jatka...</string>
    <string name="corrupt_file">Valitettavasti pelitiedosto oli viallinen, joten sen sijaan aloitettiin uusi peli.</string>
    <string name="cpu">Vastustajasi</string>
    <string name="cpu_1">Cpu (1)</string>
    <string name="cpu_10">Cpu (10)</string>
    <string name="cpu_11">Cpu (11)</string>
    <string name="cpu_12">Cpu (12)</string>
    <string name="cpu_2">Cpu (2)</string>
    <string name="cpu_3">Cpu (3)</string>
    <string name="cpu_4">Cpu (4)</string>
    <string name="cpu_5">Cpu (5)</string>
    <string name="cpu_6">Cpu (6)</string>
    <string name="cpu_7">Cpu (7)</string>
    <string name="cpu_8">Cpu (8)</string>
    <string name="cpu_9">Cpu (9)</string>
    <string name="cpu_p">Cpu P</string>
    <string name="cpu_short">Suoritin</string>
    <string name="crosspromBackgammon">Vanha ja ikivihreä peli, joka vaatii taitoa, strategiaa ja onnea.</string>
    <string name="crosspromMoveit">Tyylikäs, alkuperäinen ja aivan uudenlainen palapeli = yksi tärkeä lataus!</string>
    <string name="decline">Hylkää</string>
    <string name="decline_resign">Jatka peliä</string>
    <string name="delete">Poista</string>
    <string name="delete_question">Haluatko varmasti poistaa tämän tallennetun pelin?</string>
    <string name="difficulty">"Vaikeusaste
(P,1→12) :"</string>
    <string name="dont_show_again">Älä näytä uudelleen</string>
    <string name="dontshowagain">Älä näytä uudelleen</string>
    <string name="download_now">Lataa nyt!</string>
    <string name="draw">Tasapeli!</string>
    <string name="draw_50move">(50 siirtoa ilman syöntiä tai sotilaan siirtoa)</string>
    <string name="draw_agreed">Tasapelistä on sovittu!</string>
    <string name="draw_agreed_">Pelaajat sopivat tasapelistä</string>
    <string name="draw_lackofpieces">(Voitto ei mahdollinen jäljellä olevilla nappuloilla)</string>
    <string name="draw_offered">Halutko sopia tasapelistä?</string>
    <string name="draw_offered_p1">Pelaaja 1 ehdottaa tasapeliä. Suostutko?</string>
    <string name="draw_offered_p2">Pelaaja 2 ehdottaa tasapeliä. Suostutko?</string>
    <string name="draw_rejected">Haluan pelata vielä vähän pidemmälle.</string>
    <string name="draw_rejected_first">Haluan pelata vähän pidemmälle.</string>
    <string name="draw_rejected_p1">Pelaaja 1 haluaa pelata vähän pidemmälle.</string>
    <string name="draw_rejected_p2">Pelaaja 2 haluaa pelata vähän pidemmälle.</string>
    <string name="draw_repeated">(Toistuvat siirrot)</string>
    <string name="draw_stalemate">(Nykyisellä pelaajalla ei ole luvallisia siirtoja, eikähäneen kohdistu shakkia)</string>
    <string name="elo_help"><b>ELO-luku:</b>"

Peli laskee pelaajalle ELO-luvun viisi taitotasolla \"Pro\" pelatun pelin jälkeen. Huomaa, että FIDE-järjestelmään perustuva pisteytys antaa hyvän ELO-luvun tässä sovelluksessa. Pelin suorittimen jokaisella vaikeusasteella on testattu luku. Suorittimen 12. vaikeusasteen FIDE ELO -luku on vähintään 2 100, ja ensimmäisen asteen luku on 423.

Huomaa, että ELO-luku ei vastaa täysin ihmisten välisiä shakkiotteluita seuraavista syistä:

1. FIDE ELO ja USCF laskevat ELO-luvut ajastamalla pelivuorot tarkasti; mutta Chess Free -pelissä seuranta on joustavaa, ja pelaaja etenee omaan tahtiinsa. Siksi pelaajan saama luku voi olla suurempi kuin todellisissa shakkiotteluissa.

2. Tietokoneen ELO-luku ei vastaa aina täysin pelaajan lukua, joten ohjelman vahvuus voi tuntua joko todellista voimakkaammalta tai heikommalta. Syynä on tietokoneen pelityyli. Kokeneet pelaajat, jotka tuntevat shakkiohjelmat hyvin, voivat käyttää tietokoneen tekoälyn heikkouksia hyödykseen.

3. FIDE:n, USCF:n ja muiden toimijoiden ELO-asteikot ovat erilaisia: USCF:n ja FIDE:n ELO-pisteiden erotus voi olla jopa 100.

4. Laitteiden vahvuuksien välillä on eroja. Laitteet toimivat yhtä hyvin helpoilla vaikeusasteilla, mutta nopeat laitteet saattavat pärjätä hitaita paremmin vaativilla vaikeusasteilla.

Sovelluksen ELO-järjestelmä seuraa tarkasti FIDE ELO -lukujärjestelmänsä muutoksia, jotta pelaaja voi tarkastella vahvuutensa suhteellisia muutoksia. Pelaaja voi täten kehittää taitojaan ja kerätä tietoa pärjäämisestään.

(Huomaa: taitotasolla \"Perus\" ei käytetä ELO-pistejärjestelmää, vaan pisteet kertyvät kumulatiivisesti kaikkia taitotasoja vastaan pelattujen pelien tulosten mukaan.)"</string>
    <string name="enpassant_body">Suorittimen viimeksi tekemä siirto oli nimeltään \"En Passant\". Lue lisää tästä säännöstä.</string>
    <string name="enpassant_title">\"En Passant\" -syönti</string>
    <string name="export_pgn">Vie PGN...</string>
    <string name="export_pgn2">Vie PGN</string>
    <string name="exportpgn_text">Kirjoita nimi tälle PGN-tiedostolle:</string>
    <string name="exportpgn_text2">(PGN kopioidaan myös leikepöydälle)</string>
    <string name="finish_game">Lopeta peli</string>
    <string name="gameTimer">Ajastin:</string>
    <string name="game_in_progress">Peli käynnissä...</string>
    <string name="game_over">Peli ohi!</string>
    <string name="game_timer">"Peliajastin
(min):"</string>
    <string name="games_by_third_party">Suositeltu peli kumppaneiltamme:</string>
    <string name="google1">Kirjaudu Googleen ja jaa edistymisesi sekä saavutuksesi ystäviesi kanssa</string>
    <string name="google2">Kirjauduttu Google-tilillä</string>
    <string name="handicap">"Valkoisen
tasoitus:"</string>
    <string name="handicap_help">Valkoisen tasoitus on päällä. Tasoitus poistaa nappulan valkoiselta puolelta antaen edun mustalle puolelle.</string>
    <string name="handicap_short">Valkoinen HCap:</string>
    <string name="help1">PELIN SÄÄNNÖT</string>
    <string name="help2">"Shakkipelissä on vastakkain kaksi pelaajaa, jotka siirtävät vuorotelleen valkoisia ja mustia pelinappuloitaan. Nappula siirretään aina joko tyhjään ruutuun tai ruutuun, jossa on vastustajan nappula, joka silloin poistetaan ruudusta ja otetaan pois laudalta. Pelin tavoitteena on saavuttaa shakkimatti, jolloin vastustajan kuningas ei pääse pakenemaan, mutta ennen tätä nappuloita on siirreltävä huolellisesti tilan hallitsemiseksi ja voiman saamiseksi ja siten lopullisen hyökkäyksen vahvistamiseksi.

Perinteisesti shakkinappulat edustavat keskiaikaisen yhteiskunnan näkökulmia. Seuraavissa kappaleissa selostetaan, miten näitä nappuloita siirrellään."</string>
    <string name="help3">"Kahdeksan sotilasta voivat sotilaiden lisäksi symboloida työntekijöitä. Ne liikkuvat eteenpäin yksi ruutu kerrallaan. Kun sotilasta siirretään ensimmäisen kerran, sitä voi halutessaan siirtää myös kaksi ruutua eteenpäin. Näillä liikkeillä eteenpäin ei voi syödä vastustajan nappuloita. Sen sijaan sotilailla voi syödä nappuloita siirtämällä niitä vinottain eteenpäin. Muuten niitä ei voi siirtää tällä tavalla. Kun sotilas saavuttaa pelilaudan toisen pään, sen voi vaihtaa mihin tahansa samanväriseen nappulaan, tietysti kuningasta lukuun ottamatta. Tätä kutsutaan \"korottumiseksi\". Yleensä sotilas korottuu kuningattareksi.

Sotilaalla on yksi ylimääräinen siirto: \"en-passant\"-sääntö (ohestalyönti). Tämä tarkoittaa, että vastustajan sotilas voi välittömästi syödä kaksi ruutua eteenpäin siirretyn sotilaan, jos kyseinen sotilas on kahdella ruudulla siirretyn sotilaan vieressä siirron jälkeen (5. ruudussaan). Käytännössä tämä tarkoittaa, että vastustaja voi hyödyntää normaalin syöntimahdollisuuden, jonka olisi voinut käyttää, jos sotilas olisi liikkunut vain yhden ruudun eteenpäin. Laudalla en-passant-siirto tarkoittaa, että syövää sotilasta siirretään kaksi ruutua liikkuneen sotilaan taakse, minkä jälkeen tämä poistetaan laudalta."</string>
    <string name="help4">Hevonens liikkuu erikoisesti: sitä ei siirretä suoraviivaisesti, vaan siirto on kaksiosainen ja siihen kuuluu suora ja vino siirto. Tämän \"L:n muotoisen\" siirron voi tehdä mihin suuntaan tahansa, jolloin mahdollisia siirtoja on 8, kun hevonen on laudan keskellä. Oikean hevosen tavoin hevoset voivat hypätä omien tai vastustajan nappuloiden yli. Jos hevonen lähtee vaaleasta ruudusta, se päätyy tummaan ruutuun.</string>
    <string name="help5">Lähetti voi liikkua miten monta ruutua tahansa vinottain. Toisin kuin hevonen, se ei voi hypätä nappuloiden yli.</string>
    <string name="help6">Torni voi liikkua miten monta ruutua tahansa joko vaaka- tai pystysuuntaan. Toisin kuin hevonen, se ei voi hypätä nappuloiden yli.</string>
    <string name="help7">Kuningatar voi liikkua vaaka- tai pystysuuntaan tai vinottain kuinka monta ruutua tahansa, jos sen reitillä ei ole nappuloita. Siten kuningatar yhdistelee tornin ja lähetin liikkeitä. Kuningatar on mahtava nappula, ja sillä on usein keskeinen asema hyökkäyksissä.</string>
    <string name="help8">Kuningas on vastustajan hyökkäysten pääkohde. Shakkimatti tarkoittaa, että peli on ohi! Kuningas voi liikkua kaikkiin kahdeksaan suuntaan vinoon ja suoraan, mutta vain yhden ruudun kerrallaan. Lisäksi kuninkaalla on erityinen tornitussiirto, missä se voi siirtyä kaksi ruutua vasemmalle tai oikealle siten, että torni hyppää sen yli ja valtaa kuninkaan toisella puolella olevan ruudun.</string>
    <string name="help9">"Tämä on sallittua vain, jos kuningasta ja tornia ei ole aiemmin siirretty, tornin ja kuninkaan viereisissä ruuduissa ei ole nappuloita, kuninkaaseen ei kohdistu shakkia eikä mikään ruuduista, joiden kautta kuningas kulkee, ole vastustajan nappuloiden uhkaamana. Kuningasta on suojeltava, mutta siitä saa halutessaan myös mahtavan hyökkäävän nappulan. Pelin lopussa se on mahtava hyökkäävä nappula vastustajan sotilaita vastaan. Yksinkertaisissa mattiin tähtäävissä peleissä se muodostaa osan hyökkäyksestä.

Kun vastustajan nappula hyökkää suoraan kuninkaan kimppuun, sanomme, että kuninkaaseen kohdistuu \"shakki\". Jos kuninkaaseen kohdistuu shakki, se on saatava heti turvaan.

Shakkitilanteesta voi pelastua kolmella eri tavalla:

1. Kuninkaan voi siirtää ruutuun, jota vastustajan nappula ei uhkaa.

2. Kuningasta uhkaavan nappulan voi syödä.

3. Shakista voi pelastautua siirtämällä kuninkaan ja vastustajan nappulan välissä olevaa nappulaa.

Jos kuninkaaseen kohdistuu shakki eikä sitä saa siirrettyä turvaan, sanomme, että tilanne on \"shakkimatti\" ja pelaaja on hävinnyt pelin."</string>
    <string name="helpmain1">Peliohjeet</string>
    <string name="helpmain2">"(Katso shakin säännöt alempaa)

Ennen kuin aloitat pelin, näytölle tulee Pelin asetukset -ikkuna. Täältä voit valita, kummalla puolella pelaat (tai päättää vaihtaa puolta joka pelin jälkeen), valita suorittimen vaikeusasteen (1 aloittelijoille ja 12 asiantuntijoille), valkoisen tasoituksen (yhden valkoisen nappulan poisto mustan auttamiseksi) sekä pelin ajastinparametrit:

Ajastimissa on kaksi osaa:

PELIAJASTIN määrittää alustavan ajan, joka kullekin pelaajalle annetaan ennen peliä. Ajastin näyttää jäljellä olevaa aikaa pelaajan miettiessä siirtojaan, ja pelaaja häviää pelin heti, jos ajastin saavuttaa nollan.

SIIRTOAIKA on bonusaika, joka pelaajalle annetaan siirron jälkeen.

Käytä pelin alettua puhelimen kosketusnäyttöä tai d-padia/ohjaussauvaa nappuloiden valitsemiseen ja siirtämiseen. Nappulaa siirretään valitsemalla se ensin ja valitsemalla sitten ruutu, johon sen voi luvallisesti siirtää.

Kumoa-painikkeella voi siirtyä takaisin niin monta siirtoa kuin haluaa.

Pelaajien nimet, ajastimet, syödyt nappulat ja SHAKKI-ilmoitukset näkyvät laudan ylä- ja alapuolella. Kun suoritin suunnittelee siirtoa, oikeassa yläkulmassa näkyy animaatio. Huomaa, että mitä korkeampi suorittimen vaikeusaste, sitä pidempään suoritin miettii. Jos ajastimet ovat aktiivisina, suoritin lopettaa miettimisen tarvittaessa lyhyeen.

Pelin aikana voit puhelimen MENU-painiketta painamalla käyttää kahta hyödyllistä toimintoa. VINKKI-komennolla suoritin arvioi tämänhetkisen tilanteesi ja ehdottaa siirtoa. TARKASTELE PELIÄ vie toiseen ikkunaan, jonka siirtoluettelon avulla voit tarkastella kaikkia siihen asti pelattuja siirtoja. Siirtoluetteloa voi vierittää, ja liikkeen valitsemalla voit siirtyä sen kohdalle. Voit myös selata siirtoja yksi kerrallaan vasemmalla olevien navigointipainikkeiden avulla tai siirtyä siirtohistorian alkuun tai loppuun.

TALLENNA &amp; LOPETA on aina käytettävissä MENU-painikkeen alla - se tallentaa etenemisesi tai asetusmuutokset ja lopettaa sitten pelin.

"<b>TILASTOT:</b>"

Peli seuraa voittoja/tappioita/tasapelejä suhteessa suorittimen tasoihin. Näitä tietoja voi käyttää päävalikkoikkunasta. Tilastosivun vasemmassa alakulmassa oleva pistemäärä on kaikkien peliesi yhteenlaskettu pistemäärä (tämä ei ole ELO-luokitus.) Voittoprosentissa lasketaan 1 piste voitosta ja 0,5 pistettä tasapelistä. Huomaa, että tasoituspelit eivät vaikuta näihin tilastoihin.

"<b>SHAKKIOHJELMAMME:</b>"

Shakkiohjelmamme perustuu Treebeard-shakkikoneeseemme, josta voi lukea osoitteesta http://www.aifactory.co.uk/newsletter/2005_02_treebeard_chess.htm ja jonka käyttöön tuotteissaan Microsoft on myöntänyt lisenssin. Tämä shakkikone käyttää tekniikoita, joita useimmissa shakkiohjelmissa ei ole, joten se mahdollistaa inhimillisemmän pelityylin. Toisin kuin tavanomaiset ohjelmat, se ei etsi miljoonista eri kohdista, vaan käyttää sen sijaan todennäköisyyksiin perustuvaa hakua harvempien sijaintien tutkimiseksi tarkemmin. Tämä ohjelma käyttää samaa tekniikkaa kuin japanilainen shakkiohjelma \"Shotest\", joka on kahdesti sijoittunut kolmanneksi maailmanlaajuisessa luokituksessa.

"<b>HEYZAP:</b>"

Tämä peli tukee nyt Heyzap-peliverkkoa, jonka avulla voit halutessasi kirjautua Twitteriin tai Facebookiin voitettuasi pelejä. Heyzapin avulla näet, mitä pelejä kaverisi pelaavat ja voit kirjata saavutuksia (arvomerkkejä) ja jakaa vinkkejä.

"</string>
    <string name="hint">Vinkki</string>
    <string name="leaderboards">Sijoitukset</string>
    <string name="leaving_game">"Olet lopettamassa pelin ja menettämässä tallentamattoman pelitilanteen.

Jos haluat ensin tallentaa tulokset tai viedä ne PGN-tiedostoon, valitse Peruuta ja siirry valikkoon."</string>
    <string name="load">Lataa</string>
    <string name="loadgame_title">Lataa peli</string>
    <string name="loadsavedgame">"Lataa
tallennettu peli"</string>
    <string name="log_as_draw">"Pelaa
tasapeli"</string>
    <string name="mail_body">"Testaa tämä hauska ilmainen shakkipeli!

http://market.android.com/details?id=uk.co.aifactory.chessfree
"</string>
    <string name="mail_body_no_link">Tutustu Android-peliin \"Chess Free\" tekijänä AI Factory Limited !</string>
    <string name="mail_prompt">Valitse sovellus:</string>
    <string name="mail_subject">Testaa tämä Android-peli!</string>
    <string name="main_menu">Päävalikko</string>
    <string name="main_menu_2">Päävalikko</string>
    <string name="match_settings">PELIN ASETUKSET</string>
    <string name="menu_button_end_of_game">→</string>
    <string name="menu_text">Menu</string>
    <string name="menu_text_large">Menu</string>
    <string name="more">Lisää</string>
    <string name="more_games">Lisää pelejä</string>
    <string name="move_timer">"Siirtoajastin
(sek):"</string>
    <string name="new_feature">Uusi ominaisuus!</string>
    <string name="new_feature_1">"Uusi ominaisuus:

Voit nyt valita, miten nappulat näytetään laudalla kahden pelaajan pelien aikana. Asetuksissa on neljä vaihtoehtoista tilaa.
"</string>
    <string name="new_game">Uusi peli</string>
    <string name="no">En</string>
    <string name="noTimers">Ei ajastimia</string>
    <string name="nosavedgames">Tallennettuja pelejä ei ole...</string>
    <string name="nothanks">Ei kiitos</string>
    <string name="off">Pois</string>
    <string name="offer_draw">Tarjoa tasapeliä</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="on">Päälle</string>
    <string name="overwrite">"Haluatko korvata nykyisen tiedoston:
"</string>
    <string name="piece_selection">Nappula:</string>
    <string name="piecesindanger_help">\"Näytä uhatut nappulat\" -valinta korostaa punaisella nappulat, jotka vastustaja voi syödä seuraavaksi. Valinta auttaa pelaajaa myös välttämään virheitä.</string>
    <string name="play">PELAA!</string>
    <string name="play_again">Pelaa uudelleen</string>
    <string name="play_as">Pelaa nimellä:</string>
    <string name="play_mode">Taitotaso:</string>
    <string name="play_to">Pelin tavoite:</string>
    <string name="player">Sinä</string>
    <string name="player1">Pelaaja 1</string>
    <string name="player1_resigns">Pelaaja 1 luovutti</string>
    <string name="player1_wins">Pelaaja 1 voittaa!</string>
    <string name="player2">Pelaaja 2</string>
    <string name="player2_resigns">Pelaaja 2 luovutti</string>
    <string name="player2_wins">Pelaaja 2 voittaa!</string>
    <string name="practice_help">.</string>
    <string name="pro_body">Valitsit taitotason \"Pro\". Tukiominaisuudet eivät ole käytössä, peliä ei voi keskeyttää luovuttamatta, ja taitotason tulokset tilastoidaan erikseen.</string>
    <string name="promote">Valitse suosittava nappula:</string>
    <string name="proswitch_body">\"Pro\"-taitotasolla tukiominaisuudet, kuten Kumoa, eivät ole käytössä. Pelitulokset tilastoidaan erikseen eikä pelejä voi jättää kesken.</string>
    <string name="rate">Arvostele</string>
    <string name="rate_body">"Nautitko Chess Free -pelistä?
Arvostele se."</string>
    <string name="rating_casual_help">Perustasolla pisteet kertyvät sitä mukaa, kun pelaaja pelaa eri vaikeusasteita vastaan.</string>
    <string name="rating_pro_help">Pro-taitotason pisteet lasketaan FIDE-järjestelmään perustuvien ELO-lukujen avulla (viisi pro-taitotason pelin jälkeen). Pisteet voivat erota ihmisten välillä käytävien pelien FIDE-luokituksista. Lue tarkka kuvaus \"Shakin säännöt\" -kohdan lopusta.</string>
    <string name="recommend">"Suosittele
kaverille"</string>
    <string name="recommend_warning">Poistut nyt tilapäisesti pelistä lähettääksesi suosituksen haluamallasi sanomanvälityssovelluksella.</string>
    <string name="recordgame">Rekisteröi peli</string>
    <string name="reset">Nollaa tilastot</string>
    <string name="reset_question">Haluatko varmasti nollata tilastosi?</string>
    <string name="reset_question_gpg">Nollataanko kaikki tilastot? Valinta nollaa myös pilvipalveluun tallennetut tilastot ja sijoitukset, jos käytössä on \"Google Play -pelit\" -ominaisuuksia.</string>
    <string name="resign">luovutus</string>
    <string name="resign_cap">Luovutus</string>
    <string name="resign_confirm">Haluatko varmasti luovuttaa tämän pelin?</string>
    <string name="resign_match">"Luovuta
peli"</string>
    <string name="resign_offered">Haluan luovuttaa. Haluatko jatkaa peliä?</string>
    <string name="resigns">luovuttaa</string>
    <string name="review_game">Tarkastele peliä</string>
    <string name="review_help">Pelattavaa peliä voi tarkastella tässä ikkunassa kokonaisuudessaan. Siirry aiempaan pelitilanteeseen valitsemalla siirto luettelosta joko napsauttamalla tai nuolinäppäimillä.</string>
    <string name="rules">Pelin säännöt</string>
    <string name="rules_of_chess">"Shakin
säännöt"</string>
    <string name="rules_of_chess2">Shakin säännöt</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string name="save_and_quit">Tallenna &amp; lopeta</string>
    <string name="save_pgn_success1">"tallennettu ulkoiseen kohteeseen, kansio:

"</string>
    <string name="save_pgn_success2">"

PGN kopioitu myös leikepöydälle..."</string>
    <string name="save_success">"Pelin tallennus onnistui...

Nämä voi ladata päävalikosta."</string>
    <string name="saveas">Tallenna peli...</string>
    <string name="saveas_text">Kirjoita nimi tallennetulle pelillesi:</string>
    <string name="screen_warning">"** VAROITUS **

Näytön asetuksena on tässä pelissä \"Aina päällä\".

Tämä asetus voi kuluttaa tavallista enemmän virtaa."</string>
    <string name="sd_load_fail">Tallennus ulkoiseen kohteeseen epäonnistui. Jos sinulla on SD-kortti, varmista, ettei sitä ole asennettu käytettäväksi tietokoneella.</string>
    <string name="selectagame">Valitse peli edeltä...</string>
    <string name="settings">Asetukset</string>
    <string name="settings1">PELIN ASETUKSET</string>
    <string name="sfx_off">Ääni pois</string>
    <string name="showcputhinking_help">\"Näytä suorittimen ajattelu\" -valinta korostaa siirron, joka on suorittimen mielestä kulloinkin paras. Valinta paljastaa suorittimen analyysin pelitilanteesta.</string>
    <string name="signin_body">Ominaisuus toimii vain Google-tiliin kirjautumisen kautta. Kirjauduttuasi voit jakaa edistymisesi ja saavutuksesi ystäviesi kanssa!</string>
    <string name="signout">"Poistu:
Google"</string>
    <string name="single_player">Yksi pelaaja</string>
    <string name="skip">Ohita</string>
    <string name="splat_confirm">Haluatko varmasti lopettaa tämän pelin? Menetät keskeneräiset tiedot.</string>
    <string name="stale_mate">Patti...</string>
    <string name="start">PELAA</string>
    <string name="stats">Tilastot</string>
    <string name="stats_already_logged">Tämän pelin tulokset on jo tilastoitu, joten nykyisen pelin ratkaisu ei vaikuta tilastoihin.</string>
    <string name="stats_col1">Vaikeusaste</string>
    <string name="stats_col2">Voittoja</string>
    <string name="stats_col3">Tasapelejä</string>
    <string name="stats_col4">Tappioita</string>
    <string name="stats_col5">Voitto-%</string>
    <string name="stats_title">Tilastot suoritinta vastaan</string>
    <string name="swap_sides">Puolen vaihto</string>
    <string name="swap_sides_confirm">Haluatko varmasti vaihtaa puolia? Hallitset vastustajasi nappuloita ja ne sinua, mutta pelin asetelma ei muutu.</string>
    <string name="swap_sides_result">Pelin tilastoja ei kirjata, eikä saavutuksia tai johtajataulukoita lasketa jälkeenpäin.</string>
    <string name="switch_casual">"Siirry tasolle 
\"Perus\""</string>
    <string name="tap_for_more_info">Lataa peli ilmaiseksi napauttamalla!</string>
    <string name="tap_to_continue">Jatka napauttamalla...</string>
    <string name="timer_expired">Aika päättynyt!</string>
    <string name="timer_help">\"Peliajastin\" näyttää siirtoihin käytettävän kokonaisajan. \"Siirtoajastin\" antaa lisää peliaikaa jokaisen siirron jälkeen.</string>
    <string name="timers_active">Aktiiviset ajastimet:</string>
    <string name="title1">Aloita valitsemalla vaihtoehto:</string>
    <string name="tried">Oletko kokeillut tätä peliä?</string>
    <string name="tutor">Opas:</string>
    <string name="tutor_body">Opas suosittelee, mitä nappuloita kannattaa siirtää. Peliopas ohjaa pelaajaa ratkaisemaan pelitilanteen ja välttämään virheitä. Pelaaja siirtää joko suositeltua tai itse valitsemaansa nappulaa.</string>
    <string name="tutor_level_0">"Taso:
Auto-"</string>
    <string name="tutor_level_1">"Taso:
1/8"</string>
    <string name="tutor_level_2">"Taso:
2/8"</string>
    <string name="tutor_level_3">"Taso:
3/8"</string>
    <string name="tutor_level_4">"Taso:
4/8"</string>
    <string name="tutor_level_5">"Taso:
5/8"</string>
    <string name="tutor_level_6">"Taso:
6/8"</string>
    <string name="tutor_level_7">"Taso:
7/8"</string>
    <string name="tutor_level_8">"Taso:
8/8"</string>
    <string name="tutor_title">Opastila</string>
    <string name="tutorlevel_help">Opastaso määrittää oppaan miettimisajan, mikä vaikuttaa sen siirtojen vahvuuteen. Automaattinen \"Auto\"-asetus mukautuu suoritinta vastaan pelattavan vaikeusasteen mukaan.</string>
    <string name="two_player">Kaksi pelaajaa</string>
    <string name="twoplayermode">"Kahden pelaajan
nappulan tila:"</string>
    <string name="twoplayerpieces_help">Pelaaja voi valita, kuinka nappulat esitetään kahden pelaajan pelissä.</string>
    <string name="undo_hint">"Vinkki

Käytä \"Kumoa\"-painiketta poistaaksesi painikkeen valinnan ja kelataksesi peliä taaksepäin."</string>
    <string name="undo_last_move">Kumoa viimeinen siirto</string>
    <string name="undo_text">Undo</string>
    <string name="upgrade">Päivitä shakki</string>
    <string name="user_offer_draw_confirm">Haluatko varmasti tarjota tasapeliä vastustajallesi?</string>
    <string name="view_all">Näytä kaikki pelit</string>
    <string name="view_board">Näytä lauta</string>
    <string name="vsCPU">vrt. suorittimen taso</string>
    <string name="vsPlayer">Kaksi pelaajaa</string>
    <string name="win">voitto!</string>
    <string name="win_rate">Voitto-%:</string>
    <string name="wins">voittaa!</string>
    <string name="yes">Kyllä</string>
    <string name="you_resign">Olet luovuttanut</string>
    <string name="you_win">Sinä voitit!</string>
    <string name="you_win_short">Sinä voitit!</string>
    <string name="your_elo">ELO-luku:</string>
    <string name="your_opponent_resigns">Vastustajasi on luovuttanut</string>
    <string name="your_opponent_resigns_short">Vastustajasi luovutti</string>
    <string name="your_opponent_wins">Vastustajasi on voittanut!</string>
    <string name="your_rating">Pisteesi:</string>
    <string name="your_score">Pisteet:</string>
</resources>
